隱青想搵工做，好迷茫

又係我隱青，最近難得心血來潮想搵啲錢，理由只係想買新電腦打機

帶定個頭盔，我唔會想為賺錢為將來而去工作，對於隱青既自己一個月有一萬蚊得閒換新機買下新Game少少課金人生都已經好開心。如果你係覺得我廢物，搵得雞碎咁多又唔上進唔進修讀書既話，多謝你既意見。

只係想搵份輕鬆既兼職做，唔係$37.5就得，人工其次，想輕鬆為主。前提係唔想做保安看崗，唔好問我點解。

求有心人比資訊同意見

how o

今年24歲，補充番中六程度畢業

咁冇
你太廢

做下7仔先

保險，倫敦金

而家呢個環境清潔都大把人爭

要輕鬆呀屌你老母

都唔算好辛苦喇講真收下錢執下貨
做倉、飲食仲辛苦
仲要依家咁既時勢

無工係輕鬆
7 仔夜班可能請

我都係幫樓主答 我估佢咁諗

咁你都唔使屌我老母掛

都係幫樓主加埋

我有唸過去搵一份文職既工，但可惜唔識整CV，都係放棄左

Foodpand

文職點會請中六
清潔啦

屋企細佬隱左兩年
已25歲
可以點幫佢出返社會

唔洗佢養屋企但唔想佢隱落去

唔好畀錢佢啦

多啲同佢傾計，傾關於你自己日常見到既事，盡量唔好係負面既事
用強硬手法既話，隱得愈耐，愈高機率會睇唔開

foodpanda

食物熊貓

pt黎講真係好做
唔需學歷 時間彈性 多勞多得
唔洗同人交流
人工又唔算少

Foodpanda唔係要自己識揸車咩？

Foodpanda m記

加油，第三年

已經冇俾錢佢
但會幫佢買需要野例如衫同電腦
想佢裝下身增加自信

間唔中屌9佢叫佢快啲做野
都有嘗試動之以情同佢講我返工供樓好大壓力想佢做下野等我無咁辛苦
但一提到叫佢返工就唔會應

到底點先可以令佢重返社會

千其唔好提起「供樓」
你唸下正常人都覺得係香港供樓係痴線
你同一個抗壓力好低既人提供樓，佢更加唔想參與呢個社會

比著係我聽到，我都唔會

讀返個保安？

可唔可以分享多啲你點解要隱
其實做hea 工但出去接觸下人已經好ok
份工唔開心可以隨便quit

cv 唔識
畫cad / bim你都唔識架啦？

好難幫你

表現多d返工帶來的歡樂同意義
但又唔好hard sell

可以睇翻佢舊post

I see thanks
其實我想佢開開心心唔好後悔咋
如果我由佢咁落去
又怕係最後係害左佢

[認真文長]我係唔係有社交焦慮症？

以前既我，再加上香港呢一兩年既外在因素
更加唔需要解釋

有步兵 姐係用腳行 係做少啲單冇咁多錢 但冇乜壓力 啲樣一睇就知有問題嘅都去做
唔掂咪走人 好簡單嘅起點 唔洗點對人 習慣左返工再轉工隱青變返普通人慢慢黎就得

利申 冇做過 仲隱隱地青 都係返啲散工 但慢慢有啲信心

做m記?

唔好用「對正常人」黎講既人生大事去觸動佢

識另一半，結婚，買樓，生仔，老左抱孫
呢啲對正常人黎講係人生大事，但對我地隱青黎講只係可有可無既事，亦係唔想去唸既事，因為對我地黎講根本無可能做到

可以留意下一樣野，隱耐左睇下佢會唔會主動幫屋企做家務，如果會都仲係好仔好女黎，心地仲係好善良

講緊係等至少半年至一年，隱青既一年最多至係等於普通人既一個月左右

夜班個壓力超大，一有黑鬼入黎就驚。
偷野無所謂，貨係公司嘅，命係自己嘅。
打劫嫌錢少隊兩刀就大鑊。

樓主試下做手工藝既學師仔？

面對現實
No free lunch
要錢就要付出
做雞都要俾人屌

現實係睇你想點付出
有人花腦力
有人花體力
飲食業啲炒散，辛苦工，應該都有$60-80 per hour?

唔好諗住會輕鬆唔洗付出就有錢收

咩啊，成日見到有啲連登仔話自己返寫工冇嘢做坐到放工㗎喎

又唔捱得
又要hea
又唔做保安
又要對人工有要求

大佬你唔付出邊有收穫啊

自己好身同感受呢點，因為自己呀爸呀媽都係極低學歷打牛工過世
每日都係好多怨氣，屋企無咩野好傾好講，開口都係抱怨多

變相令我自己都覺得「呢個世界呢個社會好恐怖」
就算宜家人大個左都好難擺脫呢種思想，都係成為隱青既其中一個因素

樓主仲有冇畫畫

foodpanda真係算舒服

你好熟口面

無畫好耐，自己毅力好低

同中學花生友（我估）

搵樣興趣培育下都好嘅

畢業過後，總有理財顧問致電過嚟

果位理財顧問係咪姓吳

賺錢打機既生活從來都唔係問題
你願意去搵錢換機都係好事
低欲望生活is ok

但要搞清楚
你可以對自己低要求
可以選擇唔改變 唔滿足其他人
但唔能夠同時希望其他人滿足你

與其諗有咩hea工
又唔洗技能學歷 又輕鬆 人工高過37.5 咁唔實際
不如主動學識min pay 滿足份工最低要求
長做長有 可持續換機 好過啦

電話投注 一個星期都返到兩日
咪當試下 又唔洗對人 聽電話就得
遲下覺得唔夠洗咪去搵長工做 起碼踏出第一步先

我知會比人屌，但隱青確實係有以下既唸法

明白左份工既最低要求，好努力咁達成左
但隱青並唔係智力障礙，自己都知有更多人同你競爭
根本無可能同人爭到，而通常有咁既唸法既隱青
可以話十成因為成長期經歷過唔只一次類似既失敗經歷

自己就是個例子

都幾難，懶慣左 無咩動力返

再經歷多幾次之後，就會變到一發不可收拾報復社會
因為隱青覺得自己既努力完全得唔到回報，最後只會變成你地眼中既罪犯

你唔好比到自己咁高啦
競爭？你連遊戲資格都無呀
最低要求都達唔到，根本唔形成競爭
你out of the list ga lol

巴打點走出黎?

有冇諗過做專業退休人士?

無走過出黎，宜家都係紙上談兵
只係將個人經歷講出黎咁樣

已經好好
隱青係連談都唔想談

你既講法係岩，但又唔係完全岩
又係果位巴打講最低要求，你明唔明最低要求係咩
大學最低要求係3322，但全世界都知咁樣係無大學讀

呢啲未就係競爭，你自己已經假設左成個社會氣氛變成你既「最低要求」

你現實唔夠成功感?

日日淨係打機唔悶既咩

我覺得對自己失敗唔好睇得太重
任何人都會有失敗機會
只要唔比人發現自己周得返就唔叫失敗
比人發現未笑笑口 hea過話無下次就算

追求輕鬆一日係好事黎
祝你一世唔使交稅有公屋住

多謝巴打
公屋留比真正有需要既人，屋我有得住

小學打到宜家，都要睇你放心機落咩Game既

中六識bim咪玩

唔行第一步，永遠都紙上談兵
隱青就係諗得太多，做得太少。

日日返工仲悶

私心建議你去d農莊返工
人工低 工時一般
但返工都係餵羊掃地執頭執尾
成個working holiday 咁款

去建築業 讀個 短期課程 拎個中工牌 都唔錯

邊有錢收邊讀 中工合格 既話再會有d獎金

又可以順便學下技能 。

但依架報唔知要排到幾時先開課 ，有興趣可以上網睇下先 有d 3至4個月既課程

我覺得一開始就要搵工可能會係太大嘅step
覺得樓主開始有團小小嘅火去做啲嘢就由小事做起
我建議樓主返下再培訓嘅course先
都有返啲錢收嘅
習慣下要早上起身上堂，要跟下schedule，要同啲同學仔少量交流下
習慣左之後經再培訓搵下啱你嘅工作
好過盲摸摸搵唔到啱自己嘅工然後團火又熄咗

俾埋張小冊子你又點話
利申：覺得個service係做得好，瑪嘉烈/QE都好值得一試
祝樓主可以踏出成功嘅第一步

以前成日見到啲咩免學費有津貼幫埋你搵工嘅課程會唔會考慮去學樣技能

政府contract 呢排保就業開左好多冇咩嘢做嘅位

礦工隱青here

明白但不可怪責於
隱青明白既同時，都想你明白隱青少時經歷過啲咩先會變成咁

每個人都有經歷，何必放大過去既事，你有冇過去，都一樣要向前行。

利申，由隱青做到隱老，好明白

早三四個月前上過日文班，日日朝早九點上堂但番兩個月就走左
少量交談應該無太大問題，但果種「覺得無可能」既心態都係無變過
覺得去到都係好多人競爭，點揀都揀唔到自己，之後就會覺得自己搵黎搞，跟住繼續隱過

你問下自己有冇基本體力先
多啲出出街接觸返出面世界
第一步唔好諗住輕鬆
衰啲講m記咁公式化
都有做到仆街時

唔返工係屋企有咩做，上網終有一日會上完
寧願返工辛苦都唔願留係屋企

申請老綜

大把嘢做
無限時間都唔夠用我覺得

文職入資料
康文署職員

你肯嘗試已經係成功，唔好諗咁多。
做得隱青唔多唔少都有D焦慮抑鬱自信不足神經質
唔洗對抗，接受自己係咁，再慢慢帶住呢個感覺行崔，個問題就唔大。

政府工

叫佢申請綜緩
不過要全家一齊申請
要佢或你哋搬開先

同屋住*

可以行路、踩單車、踩板都見過

路係人行出黎既
個個草根階層既屋企都有煩惱
睇你既對答其實有理據邏輯
倒不如諗下 係咪將家庭問題當左做藉口
其實工作無你想像中咁可怕
Office既Hea工都係大把

想搵份文職工作但連CV都唔識整咁你點處理文職工作？會否考慮下學一科有興趣嘅專業技能之後再入行？

同佢傾下 了解下原因
再逐步減少經濟支援
最後都係睇佢自己
四年隱青過來人

日文班同再培訓好唔同㗎
以我所知應該係跟schedule上堂
有時full day有時half day
好似有啲個別嘅session去同你一齊傾吓
日文班我都上過，上到N3
我上堂覺得sensei應該教好啲嘅地方，等其他同學可以一齊做好啲，佢都無睬我
同埋以前上堂有同學仔叻到係做律師，亦有同學仔得HD畢業，大家能力程度可以相差好遠

但再培訓係集中好多係就業技能、心態、溝通等等，整得青少年班其實同你一齊上堂嘅人都係咁上下歲數，面對嘅困難或多或少都相似
所以我真心推薦試吓再培訓
再利申：識人做瑪嘉烈再培訓，真係有心去做，唔敢講做到100分但真係有心搞嘅program（其他再培訓program就唔熟唔敢咁肯定
2021年俾個機會自己俾個機會人地同你一齊去嘗試！
第一步咪星期一打個電話去查詢吓先囉
又有堂上又有錢收又多個人聽吓你講嘢
誠心推介

你有無七仔只返星期六日更介紹下

Hi 一樣

真係有一方面好有興趣既，就唔會係呢到開Post

你有冇真係做過？日曬雨淋可以有幾舒服？

日文班都唔知係比到信心自己定再打擊到自己

因為自己毒撚睇動畫都學到好多，做過啲N３模擬卷都覺得合格唔難
但個班個個都零知識初學，想用日文吹水，但根本無人傾到，先生又要顧其他人學習進度根本無時間理自己

搞到覺得好似無人想同自己講野

好奇你玩乜game可以玩咁耐，有冇推薦。

我依家玩乜都覺得啲game換湯唔換藥咁，搵唔到玩嘅樂趣

弱角咖哩同學？

我大學畢業都搵唔到工
你隱青中六想搵又要輕鬆又唔係最低工資？

前果排電腦虧左無玩一排，近排想繼續玩先想去搵個錢

從前有一遍沙漠，個沙漠係黑色嫁

有想搵工嘅心已經好好！

睇睇

仲有人玩咩

點解會提到cad
咩料？

未見過有呢個計劃，社工帶我果陣都未見過

今季新番嚟
搵樣興趣搞吓，等個人見識多啲啦

算數啦，個社會係快樂邊有咁多隱青

無既，係生存落去既動力

啲馬識飛未

近一兩年無睇動畫啦，唯一有追寒蟬，寒蟬鳴泣之時

上年年頭都識飛，我都係玩左半年多啲既生活仔，完全唔打怪

真事咩
以前做夜更土瓜灣區間唔中都有南亞同黑鬼入黎買酒飲好多飲醉走但so far都未試過搶野
係好多醉酒佬麻煩啲有啲會撞到貨架推跌啲野但其實區區都多
企內場fill完貨就可以hea同睇下書等到差唔多天光先開始準備疊報紙
聽過同區有人打劫都係開機比曬啲錢再報狗成個過程30秒都唔洗你都唔會反抗架啦係之後麻煩啲又要認人同落口供

我都睇返，呢排睇埋寒蟬解

上年十月有新一季呀，我日日追到貼，宜家仲播緊

清不如分享下有咩興趣？
我自己翻緊份垃圾工，九成時間都好唔開心，但當有機會做到自己鍾意同有信心做嘅嘢嗰時，嗰種滿足感仲推動到我笑住做份狗工（最少做嗰part 嗰時）

我意思係，我總覺得依個世界有啲嘢，係你會笑住做，而又有人會俾錢你，而最搞笑係，可能是其他人有唔鐘意做個task，令個task 成為你嘅niche

講嘢1999，但希望手足一齊努力

記得得閒鼓勵自己（好on9 但竟然真係work)
同自己講多十次「一定得架」「驚閪咩」，有時就夠膽試，試試下，啲嘢竟然就work 世界超級無敵恐怖，但又唔知點解，總有一兩個好人喺身邊（真心唔知點解成世人，身體都好撚多好人）

共勉

**身邊都好撚多好人

唔怕搬搬抬抬嘅話，走去做下速遞或者跟車送貨嗰啲有50-60蚊一個鐘左右，正路唔會點受氣

少過50蚊唔好做

死左佢好過啦仲打機

想輕鬆就練好啲戲先
玩下屎尿，流下口水
申請返個二級傷殘津貼
每個月瞓起張床袋兩千
利申：練緊面癱，搏一級傷殘

做人最緊要開心

鐘意講日文同慢慢學日文，但唔鐘意為考試而學日文，唔鐘意果啲咩「一年達N2程度」既招攬牌子

可以話係暫時唯一既興趣，見到啲日本漢字唔識讀我會自己走去查個讀音再大概估個意思出黎

或者咁講，好多野都試過下。之前社工帶過我去整手作，而自己比人話整得靚，又讚過自己畫動畫插圖好睇。但一唸起要去專心鑽研某樣野既時候就會好無力唔想做，覺得無可能

落街睇下樓下有冇請人先
再唔係咪打打下機無聊睇下有咩pt
加油啦

大班嘅堂就會係咁
顧唔到咁多人
咁你勁好多
我睇咗咁多年動畫，淨係發音同單詞ok
文法完全唔識，啲五十音嘅筆順都唔識
個陣學到咩い形容詞な形容詞，動詞要點轉，被動又要點轉，發現隻隻字都聽過吓但無諗過原來個語言系統係咁樣運作
識得睇又未必去到識講，識講又未必去到即時傾計都答得出
覺得學好語言其實係難同要好多練習
同學仔都唔會理我同我練日文
個陣自己同自己傾計，諗吓對話嘅人點講嘢，點回應
開咗twitter淨係add日本人做frd，成個twitter都寫唔鹹唔淡嘅日文
去到日本同街邊嘅人搭訕，講到唔識講就google指吓指吓
所有嘅嘢都係要經過一個過程
都係要唔怕柒，唔好覺得面懵，身邊無人同你玩咪去搵第二啲人玩
網絡世界咁多人，連登仔都覆咗你好幾頁
其實都唔係無人想睬你，只係你用緊咩手法去approach人
唔慣實境咪SNS先囉

btw相對日文班
再培訓真係有個別啲嘅時間去傾你嘅方向
同埋真係要同自己講，就算悶就算識都要上埋佢
人生有幾多嘢做完係徒勞無功？
如果上堂覺得啲嘢識就無心機上
返工就更多重復嘅嘢去做，分分鐘更加悶
如果覺得識再去做係無意義，會錯過咗好多人生嘅事情
慢慢開咗個頭先，點都做完佢有啲成就
打機就算係好悶嘅驚，有啲成就拎到吓都會有少少開心（至少我係
上堂捱到拎返張cert，對自己起碼有個交代
起碼搵啲嘢自己可以做到“完成”，再諗下一個大目標
完成小目標係想事件成功嘅一個關鍵

711/ 屈臣氏/ 百佳
仲後生，你體力會頂得順
其實做咩都好，
問題係要開始習慣有工作，做住先再諗下一步

有冇單車？
可以做單車外賣，唔洗同人溝通
好自由自己鍾意幾時返放工都得
一星期出一次糧，千零兩千夠你買game

收皮啦，你咪又係痴屋企人公屋住，仲要睇唔起老豆阿爺做保安，覺得佢哋窮同低賤

住緊居屋，你有呢個唸法反映出
窮＝住公屋

覺得無力嘅時候，就係自我鼓勵嘅時機
大大聲話俾自己聽，依啲嘢easy job 啦，驚閪
（真心嘅，我自己好信嘅，好多嘢睇落好pro，但好多時候做到一舊嘢唔等於要成為專家，比如有個有兩三年xyz 經驗嘅人做y依個task，可能佢三年都係一共用咗半個月去學 4 個skills / 範疇，再試多半個月，撞撞下板學翻嚟。

我所講嘅係，要做一整行嘅專家好難好難，但要學識做其中一兩個task，個難度其實唔係咁恐怖。所以到你下次鑽研嗰時，拆開個task，學識一個細task 先？到時我驚係玩上癮

日文有咩啱做就靠其他巴打了

不過清情況大好
香港大把人咩都唔鳩識都過得好地地
巴打仲識日文。 驚閪咩屌

踏出第一步

加油

多謝巴打，識日文係香港無用處
除非係好勁，隨口流利，考試又有至少N2程度，否則無用

競爭只存在於有33222以上個班人
你連33222都無，連爭既資格都無
現實係殘酷嘅

派傳單、PTBF

舉個例子就起曬剛，建議巴打下下火好啲

看更咁舒服你都唔做，
咁真係冇野幫到你
有啲人做夜更炒美股
有啲人純粹返去瞓，瞓醒袋幾百
你瞓廿晚都一皮啦咁都唔去汁⋯⋯

話真係唔係咁講
同我上面講話，學咗做一兩個task 先一樣
出嚟做嘢，有時更睇個老細肯唔肯俾機會你
心諗，次次請個靚仔翻嚟，都預咗個靚仔係咩都唔識架啦
你識嘅樣冇用都好，說服到佢，你識嘅嘢，幫到你pick up 個task
又或者你識嘅嘢，佢有地方用得著你
咁就okay

最衰咁講，我哋廿零歲就學識啲有用嘅skill set
啲三四十歲嘅老屎忽食得屎啦

後生唔識一啲工作上有用嘅skills 就一定架啦

lm

香港好少關於日文既工作，一係要好專業，一係就無關係

LM

唉 講事實係難聽既

殘酷既社會

有樣野叫精神壓力

返工，人事都玩死你

中六畢業 都有分5科合格 定全fail

中環商廈有請清潔 兩皮幾一個月

英文衰左，其他都最少合格

見上面好多人都好正面支持樓主 原來仲有咁多人肯安慰關心人
想借個位吸收下正能量
我諗我未隱得哂
但因為上年係職場遇到嘅人事
搞到我頂唔順 直程情緒病復發 經濟差都照辭職
諗住休息下冇事 點知比自己足足係屋企所謂抖左斷斷續續都一年
初頭做人都仲幾積極
但宜家我變到冇特別事都唔出街 怕生寶人 講少咗好多野

最近我反省自己 覺得點都要賺下錢 唔想做身邊人嘅蛀米大蟲 搵兼職 但都冇回音 結果個人仲灰啲

樓主，我覺得你已經好努力
你去學日文
肯上嚟問下搵工嘅事
上面啲巴打講得啱
或者有時諗少啲 直接行動會有不錯嘅結果
雖然我都做唔到
樓主加油 共勉

keep住收工同放假都做 可以慢慢做冇人吹你 又可以揀單接 自己控制

大家都各有唔同既心結，巴打你係出左社會遇到某個位抵抗唔到
我係未出社會就已經抵抗唔到

學日文係因為仲係初中學雞時，果陣已經係毒撚，日日追動漫，初時自己背日文五十音，去到宜家個人已經無曬動力時，回望過時只係得呢一樣野叫做自己有心學過下，其他都無比心機去學，都係過得去就算。

呢到留contact又會比人話乜乜乜，宜家既社會真係好難識人

咩玩，搵唔到客要打電話，樓主未必應付到。
仲要出出入入去豪宅。

直頭俾錢佢去學下嘢
樂器運動仲好啦

其實應該係你有啲離地
冇相應嘅條件 係今日嘅香港 你點可以要求輕鬆又唔係最低工資嘅工
就算真係有呢啲工 我都會請個比你更加需要錢嘅人
請個要養家但冇skill嘅人
因為佢地更有動力做好份工 唔想俾我炒
樓主 貼地啦 2021同2019 2019差好遠了
你一日生存係呢個地球 又唔係出身有錢人家
就要學識妥協呢個世界
唔好再搵以前嘅失敗做籍口
你一日唔嘗試又點知下次會唔會成功
再者失敗咗咁多次嘅你咪又係生勾勾
面對現實唔好再避

我同意你既講法，現實係咁
但我都係回應緊上面巴打所講既min pay

你既講法無錯，仲係岩
但呢啲並唔係所謂既min pay

「冇相應嘅條件」我無講過要賺大錢
我只係話唔要$37.5，我當然知中六畢業
係今時今日人人都有，但唔代表咁就要做$37.5
如果$37.5既min pay係中六畢業，上一代無讀書既？中學跳船既？死曬？

你話要請個「請個比你更加需要錢嘅人，請個要養家但冇skill嘅人，因為佢地更有動力做好份工 唔想俾我炒」
咁呢個字就係巴打你自己附加上去既條件，並唔係min pay

你登報請人時會寫「需要錢嘅人」「要養家唔敢比我炒」咁樣？

我只係想講，並唔係話你地錯，我直頭認同你既講法要現實
但唔好利用咁既現實去扭曲所謂既Min pay，呢啲風氣只會令個社會更差更無生氣

咁當然你可以話個社會係咁嫁啦

同時巴打你呢種風氣，其他地方唔敢講，係香港會愈黎愈行唔通
種種因素，政治，樓價，教育等方面香港已經飽和

留得係香港，慢慢成為低慾望一族既人會愈黎愈多。「你炒我未炒未囉」「最多未唔做囉」

出生率下降就係好明顯一個因素說明左，有子女家庭基數會愈黎愈少，新一代寧願少啲命享受人生都唔願意再比層樓綁死一世，因為再下一代會更慘。

佢地唔係min pay but 可能slightly 高過min囉
咁入息中位數仲係得個雞碎
有數得計

簡單啲講啦
你搵到份工可唔可以上黎講下再pin埋
我真心會好奇依家有咩工岩你
利申：唔係搶飯碗 我cs major

順道問句你會唔會想學下寫program
反正打開機 自己學下寫外掛？

唔想最低工資？
痾篤尿照下自己個樣先

做技工好wo,起碼有一技之長
例如做廚，再唔係考車牌做的士佬

M記37.5應該有

原來係咁 怪錯咗你添 對唔住

你弟弟唔返工有咩做？

你只不過活出自我者..。

巴打, 加油.

雖然幫唔到你, 但你已經行出左第一步.
我諗而家既迷網一定好痛苦.

上面既巴打講得好岩, 世界唔會因為你而降低要求.
正正係殘酷既現實同埋而家你迷網既情況
希望令你認清現實, 激勵到你行返出黎.

我自己好好彩. 16歲隱左 2 年 (打魔獸世界).
有次因為我都係要錢買月費, 走左去賣紙皮.
果下現實狠狠地打左我幾巴.

你可以一直縮, 但你甘唔甘心?
Only you can save yourself

無CV邊份文職肯請你
google個template自己改改佢啦

番工但唔想辛苦
仲有人理佢都好野

屋邨果d無黑鬼

去工聯會ERB嗰啲讀番啲技能課先再講搵工
唔做保安又唔識野又唔想辛苦又唔想最低工資你唔適合任何工作
有錢你可以去炒股

憑咩要請個咩都唔識冇工作經驗既人做文職？
或者你覺得自己有咩技能/經驗做到文職

唸住黎緊報考日文Ｎ級試，最少考個Ｎ３
Ｎ３為止我都覺得自己應付得到叫做算易，Ｎ３拎左下一次再考Ｎ２

電腦既野我都係黎拎玩好，對住電腦一係想打機一係就分心
以前唸過揸巴士，但呀媽唔比，話我應付唔黎揸車既野一生失手一次都夠

巴打介唔介意講下做緊咩工種同大概月入，比小弟參考下

CV都唔識整
做咩文識

買電腦點叫幫佢

算啦，就算識整都無野好寫，唔緊要我錯

每一個會搵文職既人cv都無咩好寫，但好多要求係cv 顯露唔到出黎，果啲野係你可以準備

你識咩輸入法？
識用office咩軟件？
態度好唔好？
準唔準時？
同人對答係點？

速成60字/min有證書，英文打字就唔太熟，自己英文都一篤屎

以前屋企窮電腦連果啲MS軟件都無，但果陣自己搵左另一套叫咩Openoffice既野黎玩，熟一定唔熟既啦，除左公事邊個有幾何用呢啲，叫做見過下

態度同準唔準時呢啲野書面講邊個會信

同埋以前有用畫板畫下圖，識用SAI，但呢套野除左畫插圖漫畫之外香港唔會有人識，功能都無乜，你當係畫圖功能特化版既Photoshop

中六畢業其實真係冇咩選擇
仲要唔辛苦唔同人溝通唔要最低工資
你留意返 而家失業率 7%

真係想返工 搵返你社工睇下有冇啲社福機構比你做住啲雜工先囉

希望好好諗下自己同老豆老母啦
你唔會想老豆老母去到退休年齡仲要返工賺錢養你掛
當真係退休照返工 到你老豆老母百年歸老點算 你跟埋一齊走？
唔諗自己 都諗下老豆老母
24歲都冇比老豆老母逼返工 仲比錢你用 其實佢地都好錫你

當年23歲我quit左上份工 廢左三個月已經比人催要返新工
當然我都明 佢地係唔想我養懶左個人

IT。 8萬幾。
IT 正既地方就係可以好似打機咁 有得 try and error. 同係煲一隻 game 精通啲 characters 相似

巴打你好好，要繼續Keep住

社工未走時，叫做私底下介紹過一份做兩個月暑期工既社福機構唔知咩野既實習位，記得自己果時話無野做試下囉，後尾社工講多句「你要預左暑假多活動搞好辛苦嫁喎」然後我就推左唔做了

原本話做，比社工講多句反而縮左

馬會電話投注我以前都無做過野一年之後去做pt 聽下電話
但你無做野咁多年預左比hr問到你傻

個啲Intern位應該冇錢收 比人寫CV用
你唔介意咪搵返佢問下有冇啲咩輕鬆既雜工介紹到比你做

或者你勇啲咪去見Office boy （office assistant)都唔洗點同人溝通
補下物資 送下文件 寄下信咁 不過呢個時勢好多公司都cut呢啲無用既位

前隱青
讀緊n展master路過

夜班先唔輕鬆，要上貨

樓主好好彩
有好多巴打耐心解答你嘅問題同鼓勵你，你要加油呀

睇佢造化，識朋友又教唔到
樓主個唔做37.5$既工又怪怪地
依家失業率高又唔想做辛苦工

隱青搵工唯一既阿Ｑ精神就係「無野輸」
你未唔請我囉，我兩手空空左幾年，會差呢幾日？

見到香港有咁多社會垃圾我就安心喇

間間hr都會質鳩人
樓主你啱上面個課程
直接搵工可能太難

All in SQQQ, 使乜返工

你未質囉，最多未無得做
心態唔同

去做升降機保養

m記 之類既快餐？
難得隱青想做野都係好既

所以樓主你真係想搵份pt?
你既無野輸心態只係唔著緊自己已失去既時間
我都隱過一年同埋做過狗會先推薦你

唔覺得已失去過時間，我明白自己做緊隱青
如果我覺得自己失去過時間，咁全世界既人都失去過時間

林奠賺緊420K一個月，做狗24K一個，個個都已經失去緊時間

最緊要自己開心，賺到既錢夠自己用，用得開心就已經滿足

考個保安牌做番半年先囉
唔想見人咪搵下商廈

最好做既夜更係售樓處夜更/商廈夜更
番去對人一個鐘 全職訓教

唯一透露唔想做保安既原因係，唔想呀媽傷心
呢樣有啲私隱唔太想講，總之做保安會令到呀媽比宜家我做隱青更傷心

趕佢出門口，賣樓，搬屋，換電話，人到絕路自然會求生

睇唔開唔好咩 屋企少件垃圾

公務員

咁去做麥當勞囉
唔做麥當勞就去foodpanda 送下外賣
再唔係做sales
唔想對咁多人既話咪去做倉務員

馬死落地行 我都做過一年廢青
而家都係打份15k既垃圾工

做廢青唔係問題
前題要有至少4k一個月洗費

乜都唔得 咁又唔得既話
不如你去拎綜媛

我以前都做過一年隱青，當時考完會考0分同樓主一樣諗住搵份文職做，以為文職好hea好舒服，見左幾份都唔請，之後做隱青算了

見到附近屋村有鋪頭請收銀上落貨，一陣打電話去問

雖然我有工返，但都好迷惘
究竟點先知份工啱唔啱自己

我咪一樣
做緊份垃圾工3年

做多排去試下考巴士

考巴士牌洗唔洗等甩P牌一年，考到就即刻可以揸？
有時都想試下揸巴士，之前打機好鐘意玩巴士Game或歐卡貨櫃佬

只怕現實差距太大

認真答你
難道佢好想做隱青架咩？
佢唔想搵多啲錢？
佢想日日受氣，比你地屌佢唔返工架咩？
講真，比朋友問起近況都尷尬啦
其實唔係佢唔想返，而係佢做唔到
外向、正常嘅人唔會理解到社交障礙嘅人嘅難處
唔畏高嘅人唔會明畏高嘅人驚乜
唔怕昆蟲嘅人唔會明怕昆蟲嘅人驚乜
佢都有佢嘅難處
你試下代入去佢嘅角色，幻想下自己隱兩年，你又會有咩感受？

以下係我個人建議
最主要原因係佢唔知自己可以返到咩工
你試下帶佢去算命
睇下佢適合從事咩類型嘅行業，起碼有個方向

職業兒子?

搵d唔洗點對人ge工先囉

咁咪做番一年去考車牌囉

點解可以咁好你屋企人又忍到

佢唔想搵多啲錢？

見到呢句就知你對隱青未完全了解，唔係窒你但係隱青眼中
「錢」呢樣野比起普遍人黎講重要性細好多，唔係話無用
好似個個都話要最少飽肚唔餓死，但一定唔會想搵大錢

多啲了解就會慢慢感受到隱青既難處

就好似上一代既人成日以為患有精神病既人會成日拎刀斬人一樣，千其唔好埋去。但經過一代人既理解同科學根據後，事實大家都知無想像中咁恐怖，多理解。

人人唔同啦
有啲係一心頹廢嘅隱青
有啲係社交障礙逼成嘅隱青
頹廢開果啲就唔會重視錢依樣野
因為已經放棄人生目標
社交障礙逼成果啲就純粹內向、細膽、怕醜逼成
都仲會對人生抱有希望
只係唔知點踏出第一步姐

唔係覺得你恐怖 係屋企人會諗要養到你幾多歲

試下搵啲唔洗太同人接觸既工
文職絕對唔岩你
上面講foodpanda幾好
相對自由啲，你果日唔想做可以唔online
反正又唔係等錢開飯
但要日日行好多路，你睇下自己o唔ok

就係當你浪費咗咁多年時間同青春都係零收入
你一定要比人更辛苦追返
所謂「冇嘢輸」係呃自己

社會係殘酷 好大競爭同弱肉強食
坦白講
我希望你唔好睇唔開 同 自殺

但你繼續咁落去只有死路一條
嚟緊又有一班新嘅後生出嚟競爭
中國又有人落嚟搶學位搶工做
台灣人個市價都比香港人低

你真係冇咩本事講要份輕鬆嘅工作 而又唔係最低工資

真話永遠係好難聽

你自己諗諗佢

到底要活喺自己世界
定係犧牲勞力去換取自己想要嘅生活（打機/興趣）

good try 加油

追咩野？
btw多謝巴打鼓勵

你如果想要份輕鬆又唔係最低工資
又唔想伯母傷心
你需要自己落地行

我咁講唔係氹你做水魚 做下欄工作
辛苦未必需要捱好耐

但你一定要儲返d 工作經驗同打磨吓自己談吐

咁樣先換到你想要嘅輕鬆工作

第一份工就算係屋邨附近收銀上貨都冇問題
因為你都知道自己唔會做成世

做唔長都無所謂
但一定要保持有收入
加油啊

所以有巴打上面話可以去考車牌揸巴士都好似幾好，揸正牌唔洗出聲

仆街明明樓主想叫人比主意佢搵工但係變左隱青屋企人走黎問意見

連登有愛巴打加油
利申：前隱青廢左成年

唔係嫁，我預左做成世
除非邊一日街市買菜一斤50蚊啦，如果唔係都會照做

巴士司機都會遇到好多唔同嘅人上車
唔少屌同鬧司機嘅傻人
你見都有唔少片

之前馬會嗰班咪搞到司機攬炒

同埋車身咁大部 咁多人 壓力都大

如果係要考 個人覺得可以試吓黨鐵車長
但都好多人爭

不過最尾都係你自己揸主意
加油！

37.5都唔值

你家人有錢畀你將來洗？

賭徒咪得每個月一千返十倍

你呢刻咁講好正常
但唔緊要
咩都做住先
起碼你聽到收銀同要上貨唔係覺得辛苦就唔試

你做做吓自然個人就會想要更多更輕鬆
你返呢d 工你都冇時間爆機，冇精神打機
但呢d 後話

咩都做住先

我自己覺得其實揸地下鐵仲難揸過巴士
地下鐵睇落都係踩油同放油，但好似要睇好多標示牌
有時睇漏左唔覺意你就會預錯時間唔好彩仲炒埋車

巴士雖然係路面，但其實車速好慢，巴士揸得慢好少乘客會鬧你，仲可以大條道理駁番佢「安全呀嘛」。當然如果係野蠻人就無道理講既

去做食物熊貓同入油員

我唸住一日最多番６個鐘左右嫁喳

趕佢出街啦
頭家大家有份
點解佢可以0付出去仲要人養埋佢
而家仲唔理屋企人

我嘅睇法係
黨鐵起碼有得賴系統
而且每晚都成班人幫你睇吓條路軌同check 車安全好多

香港馬路風氣好惡劣 d人駕駛態度好差
揸車唔係你諗得咁易

巴士揸得快定慢 落雨都易反
香港d 天橋彎位可以好危險

仲未計你揸咩路程 肚痛急尿點去廁所

標題錯左，樓豬根本唔想搵工做，只要撻一句：最多唔做已經回應哂巴打提出既問題

初頭6個鐘都好好
希望你一陣有好消息

CAD 都還好可以閉門造車
BIM 要同人夾野唔太適合隱青

黨鐵就講個信字，唔好又話政治化啦，事實宜家啲野都同支那接軌，工夫都係咁上下既啦

揸鐵未一樣無得去廁所

24歲 都唔係岩岩畢業

樓主 你有冇一啲技能
例如教下寫code，跳舞，lego等等
而家有啲興趣班導師
因為疫情網上zoom授課
都係唔洗出街
開cam教小朋友
做一個鐘都百零蚊
多勞多得

有d野做唔哂 揾人幫手

嚇到佢喊
班阿叔癲㗎，環境又嘈，講得又心急，又冇禮貌

我上面講左啦狗會電話投注

無呢啲技能
識打字，識基本日文
無啦

學校it support狗

白紙未必有學校請,起碼都要有返張MCSE

做隱青果段日子可以點樣寫落cv到？人地問起可以點樣答？

樓豬有冇考慮過去職訓局到上下啲課程，有幾千蚊收下仲有人幫手介紹工

冇啦 唔肯付出同捱

其實樓主對答如流
只要肯踏出第一步
一定有唔錯嘅成績

如果我識整CV我唸會直接同人講，隱蔽左五年，宜家想出黎做野

喜歡動漫嗎? 有無能力做翻譯組?
可以從呢方面進手 慢慢獲得成功感

佢之前上堂都返兩日就冇讀
我諗樓主唔適合要同人相處既環境
以佢目前所識既邊學邊做會好啲

樓主最多返幾日工又會縮埋係屋企

樓主如果識 諗住揾佢幫我手
都係同我一個人夾
佢又唔係想揾長工
只係想揾d錢換電腦
繼續做隱青

你點樣睇到我對答如流，點都好多謝你先

其實冇話識唔識整喎上網搵個template加返你啲資料落去咪得
你都係得個人資料同讀咩學校果啲姐

咪又係靠屋企人養,只係公屋係社會幫手埋單,你就由你睇唔起的人埋單,講到懶係野咁咩留俾有需要的人

咁你都幾仆街,唔係因為你廢或者隱青,你仆街在賴三賴四,責任全部在其他人度,因為屋企,因為學校,因為病,因為社會搞到你變隱青,仆街在你口中講到咁廢的人可以捱到層居屋,養到你今時今日,但仲要被你睇唔起,話佢地窮

去超級市場做執貨

其實你乜都唔想做就有錢收 藉口多多
憑乜嘢覺得你可以買新機打新game?

宜家上堂可能好過幾年前少少
上日文班都上到兩個月左右，都同到啲老師對答如流
雖然只係想用日文搭一兩句咀

我發覺我同啲同年齡層既人係唔識講野，成個人會啞左，唔知同佢地講咩好。同啲年紀大個自己少少既人甚至係老一輩反而會開到聲

馬會

仲有無得返馬會

咁你試下搵啲野學啦

唔係
我意思起碼唔會咁易死

佢壞還壞 唔會死

你考完車牌咪明點解巴士司機值得尊重
唔係易事
唔係識路考到就好做

sad.

外賣師

乜撚都唔識
讀書啦柒頭

而家個社會就係咁扭曲
你要賺錢就係要跟呢個規距玩

做保安 夜間7仔 又hea又好做

返工做乜
問屋企人拎好過啦
唔俾就吵大鑊
佢收工返到屋企肯定冇精力夠你嘈
疲勞轟炸佢最尾點都死死氣俾你

心態有問題 懶得就懶 可以搵藉口賴就賴 得過且過
一日意識唔到 up幾多廢話都唔會行前一步

試下去做包裝員 口罩生產
又係唔太要對人 不過初時唔識可能會畀人話
但唔好理佢哋 諗住目標進發

或者搵下公共圖書館助理 好似42.5一個鐘
執下書 上下架
唔洗日日返

以上工作都係好routine 又室內做有冷氣
不過有少量搬運

有邊個一出世就識整cv識寫求職信
個個都係google抄template架啦
整完咪上網搵工 日日鳩send十幾封email
我讀緊u 都要咁樣試好耐先搵到份唔錯嘅part time
另外絕對唔建議一出嚟就揸巴士

圖書館正吖
根本無人理自己做緊乜
慢慢上完一車書又入房蛇一陣玩電話

中學雞時係圖書館幹事，日日上書幫人，圖書館姐姐唔係到仲要幫手搞埋借書程序。到宜家仲識蓋三邊印同豆腐印

如果做到電腦室嗰啲仲正
分下電腦答下啲阿伯阿婆電腦問題
坐喺度乜都唔洗做

你上google圖書館助理
希望你成功

職位名稱: 圖書館助理員 (香港島 - 東區

職責: 負責借還書籍, 協助處理圖書分類及排架, 搬運及更新圖書館資料狀況等工作, 將會派駐康文署轄下之公共圖書館

入職要求: 中五程度, 並須於香港中學會考或香港中學文憑試中, 英文科(課程乙)達 E 級/第 2 級, 或同等學歷

工作地點: 康文署轄下之公共圖書館，包括北角公共圖書館﹑鰂魚涌公共圖書館 或 柴灣公共圖書館等

工作時間: 星期一至星期六: 上午 8:30 至晚上 8:15, 星期日及公眾假期: 上午 8:30 至下午 5:15, 每週工作 3 至 6 天, 每天工作 5 至 8 小時 薪酬：$45 - $50/hr •

** 5 天工作者優先考慮 歡迎學生﹑在職人士及家庭主婦申請。有興趣者，請將個人履歷及可當值地點電郵至 @adecco.com。所收集之個人資料將絕對保密，只用作招聘用途。

樓主一定做到，真心覺得你好精靈又有活力
只係心理關口問題

但無咁既資格，因為我無五科合格，英文篤屎黎炒左

樓主講咁多都唔實際報來試下做

應該唔洗
圖書館有好多上左年紀既都做得
有d館仲請聾啞人士

中五學歷，你有中六
send咗先
再唔係讀pt毅進 夜晚返學
一嚟攞返學歷 二出下街接觸下同學
讀pt啲同學好nice唔似全日嗰啲咁

佢登報寫明要中英文合格，我都係照佢講

我細佬又係咁
已經就黎30歲 從來無返過一份工
無朋友無興趣無慾望，唔上任何社交網站forum 完全同依個社會隔離左咁
次次講親依個話題都發脾氣入房
好多辦法都試過都搞佢唔掂（傾， sd工，搵埋工比佢etc)

我明佢個人好無自信，樣樣都覺得自己無能力
怕麻煩到人..所以一直逃避
佢自己唔肯改變，身邊人都唔知點幫佢

樓主仲後生，唔好再拖 , 唔好搵藉口比自己
時間好快過，咩工都試下，唔使諗咁多諗做得長唔長，試左先知咩岩自己，反正無工係手，無成本架喎,見多啲人都好呀

Btw,Jobsdb 有得幫你整埋cv

入職要求: 中五程度, 並須於香港中學會考或香港中學文憑試中, 英文科(課程乙)達 E 級/第 2 級, 或同等學歷
你有冇同英文科合格既同等學歷?

咁佢平時有咩做

DSE 213332 英文無

搵份飲食/考個保安牌做保安，後生仔多數請，唔諗結婚生仔，買車買樓，痴屋企住，一星期三天工作都得

有冇讀過毅進

我都係無朋友但未到完全無興趣同完全無慾望，不過我唸係香港黎講算係低慾望既人，社交網站我靜係得FB，而且係用黎睇新聞

無，最高就係DSE 213332

你有幾個3已經好過好多人
大把人全1甚至u

躲入房，食飯就出黎
我知佢會睇好多it 技術書同試，成日覺得自己唔夠料（佢本身讀it 有top up degree)

同埋睇下小說掛..

711 ok果d

中英文事旦炒左一科，全部5都無用啦，香港就係咁

如果有人介紹份工比你
唔洗任何學歷經驗，唔洗面試，你肯做就得
你做唔做?
但份工未必hea

學programming 接freelance有無得諗

傻豬嚟 馬路咁多炸彈
揸巴士求其一件盲毛衝出馬路 dup唔切就大鑊
俾你急停到 但樓梯有廢老仆親你都有排煩
都未講工時長又西又怕塞車搞到OT

憑咩將保安呢個選擇剔除，老豆做保安俾痴線佬斬死？

你都好識駁嘴 even if 人哋都係講啲幫你嘅說話而唔係笑鳩你
我諗你去返一份職業嘅工應該好啱

有輕鬆既工連登仔都自己做啦
撚會益你咩戇尻

睇緊啲圖書館，全部都要CV，唔識搞呢啲野

煲下美劇學英文 補返條2返嚟
香港地英文差好難有筍工做

你有冇上網google cv template
填返你啲資料落去就得
好似填表咁之嘛
一黎就話我唔識我唔識
你先廿幾歲人要「學」有幾難

補唔到啦，隱左五年乜野都唔記得曬，宜家去考有五個１已經好勁

唔洗搞CV
有人介紹份工比你
你做唔做?

你唔講邊行我答你唔到，一陣你講地盤我點算，地盤果種勞力我真係負出唔到

你有冇tg
我add你詳細傾

ptbf

比個行業先，點都好連登要提防提防

有幾個行業
倉/店務員/文職/補習社/good
你岩唔岩?

唔係good,係ngo

好驚，你何方神聖

有興趣就留tg我add你傾下

想問下你中六畢業就開始做隱青？唔番工點樣一個月有一萬數洗？又怕辛苦，唔講以為你一個月紮幾日鐵，其他日子做隱青

可唔可以具體少少講吓

呢啲真係廢物黎

係中六畢業考完DSE就開始隱，一萬蚊緊係政府派錢啦
具體可以起我底，最最最早第一個Post

串柒柒但得把口

我搵緊啲咩入資料就自動整份CV既網出黎試下整CV

因為持住自己有你地backup咁洗鬼做
唔好幫佢 一元都唔好俾佢 要佢自己搵工 返工俾家用唔好白食白住 像徵式1000元 三個月後無改善趕佢出門口

睇得出樓主極度中二病

上網搵果啲有得改既CV範本，張張個格局都好Pro咁
搵唔到平庸啲

由勞工處嗰啲開始睇起啦

所以我從來唔支持要幫所謂隱青
有老母養有公屋住住住先咪可以任性唔返工
試下無家人養無公屋，手停口停 咩工都返呀
無學歷無經驗仲要呢個時勢 辛苦工唔返 一萬月薪都難搵
唸既野都悅離現實

copy 晒啲格式然後改做自己資料

呢啲囉
你冇果啲咪唔寫

樓主個人無問題但心態要改變
特別係話無野輸

其實都係自己知自己事
自己知自己達唔到呢個社會標準standard
即係身光頸靚坐寫字樓講英文專業terms靚仔高大有錢TALK得成熟EQ高IQ高... ETC
所以不如摺埋自己縮喺屋企好過出去面對呢個殘酷既事實

人人一生出黎個條件已經SET好左
有D人聰明有D人蠢
有D人靚, 有D人整容都只係改善到少少

就係唔想面對呢D殘酷既現實
所以先屈喺屋企呢世唔想出去見人

你想俾屋企人睇唔起
定係連街外人都睇你唔起?
俾街外人恥笑鄙視嫌棄係好慘嫁
你俾屋企人嫌, 你自己收收埋埋當係你既小秘密, 呢世唔會有人知
你俾街外人屌柒你屌到出晒面, 成條街D人都望到, 你咩野自我價值 自尊 自信都冇晒

想要，有無網

佢咁屌你你仲咁認真應佢
你脾氣真係好

樓主，呢個口岩你，上下堂坐下有錢收
上夠3個月有$9000 ，夠你買電腦
如果你學完想做野，佢仲會介紹工俾你

人人都有唔開心既時候架啦
怕就呢埋响屋企龜縮？
成世唸住龜响屋企等人照顧做廢柴？
有無唸過家人會老 照顧得你幾耐
自己要企番起身照顧到自己最起碼

仲要一入行有$15000-16000

開個word自己打跟住改有幾難

其實你係咪好唔抵得人地有屋企人養埋

呢幾日呢個po請用不推文回覆，關注番47港人事件

想輕鬆唔好學人返工 冇錢唔好學人打機
建議打飛機代替打機

冇話啱唔啱，你只係冇俾將來嘅自己有改變嘅機會

有腦正常嘅就唔使做隱青啦
啲廢隱就係覺得「自己嗰套先係正常，呢個社會呢個世界已經扭曲晒冇必要跟隨」
但係跟隨扭曲嘅社會就係人類發展其中一部份
你唔好俾我睇死 呢條廢柴根本就覺得正常人應該唔使做都起碼有一兩萬跌落嚟俾佢洗

毅力又冇
學歷又冇
社交技巧又冇
你咁樣想搵份唔使辛苦又有一萬蚊嘅工？
你繼續隱落去算啦

你係一個乜野人
由你出世果一刻開始已經整定左

唔想接受自己係一個咁既廢人
咪摺喺屋企囉

你呢啲廢柴叫你起身都講到自己好努力咁
依家仲要脅全社會會報復
爛泥扶唔上柄 你連做罪犯啲勇氣都唔會有因為你唔出街

我試過屌一個同學，屌佢又要讀書佔用人哋個學位，又唔努力小小讀（因為佢個個project都free ride 我，又成日抄我啲notes好煩）叫佢唔好浪費屋企人米飯，唔好浪費地球資源，跟住佢抑鬱入咗青山 而家好番冇再放棄自己，日日上ig哂事業線

人生已完

垃圾黎講你都幾廢物

屌 講中晒 條廢隱真係咁諗

講嚟講去就係你好幸運
乜都唔使做都可以生存

揸個兜係地鐵出口乞啦
一pat屎咁
邊撚個會請你

廢隱樓主：依個係社會嘅錯

當佢有工返佢就會覺得你會要求更多 例如叫佢轉份辛苦人工高既工 叫佢比家用
倒不如而家係屋企做下隱青 打下飛機又一day~

7仔ok啲通宵更啦

不如搵 d freelance 做下
處理下文書工作又好
幫人做下簡單海報又好
(心頭唔好太高，簡單可能係簡單到茶餐廳執執個新 menu / 新 item、教會/街坊福利會有活動、區議員 office o個類)
做做下你就有 portfolio，cv 唔使咁多字都展現到你既能力

最撚難頂係呢啲廢隱會講到自己深明大義看透紅塵呢個社會點點點正常應該點點點

做食蕉都好
報保安班要排
不過又唔洗好多錢

去做學徒啦

不如你睇下 pixar o個套戲「Soul」

成世有父幹,唔爭在呢萬幾千你老豆出埋俾你啦,仲駛乜搵工

自己整緊份ＣＶ，睇下Send去啲圖書館助理有無覆

正宗社會廢物

其實保安返夜更都唔使點對人嘅
夜更炒美股一流

其實打工好多工都要受氣唔關高低學歷事

做sales銀行社工都要卒數

做醫生律師都要比客屌而唔屌得返轉頭

反而牛工除咗體力勞動，放工就真係放工唔洗被人追魂call

無壓力大細只有抗壓能力高低

浩然哥？

做m記，仲可以溝埋mk妹，又食又拎

你係一個咩野人由出世果刻開始已經定左

好似你自己都知你自己咩性格

唔信?

擺你個生日同出生時晨上網俾人免費幫你睇下

所有野都係整定

其實真係唔好怕辛苦怕撞板
返工只係為出糧唔係要同人做人世，唔係搵朋友
諗少啲人地點諗，做好本份就夠

拿！咁就啱喇！
惡做咪最多咪即日劈炮唔撈

我信好多嘢整定
不過神棍會批得中就唔撚使做嘢喇

建議樓主得閒睇套日劇，輕鬆搞笑為主既
我的事說來話長

Jobsdb
本身都係得幅圖
你照住打啦

樣樣都要餵到埋口先食點打工
同事唔會幫你做晒你唔識既野

隱青好多工可以做
佢地流失率比較低

拿你知唔知你自己衰乜

你衰冇白卡 冇精神病做擋箭牌呀傻仔

大把人拎住白卡

其實日日拎張白卡去海洋公園 (未肺炎之前)

唔洗返工 (因為佢返唔到工)

但係日日免費入海洋公園之後打卡影相UP上FB晒命

平時既生活就係吃喝玩樂玩寵物

仲有得閒collapse下之後up相上fb ig update近況

話俾人知我情緒好差, 但係我會hold on, 我未死得

你真係傻仔黎嫁

我識唔少呢D人

冇人夠膽出聲話佢地

雖然佢地咬老綜

因為人地係經過網民approve既悲劇主角

仆街好威威呀, 彩又你拎晒, 真著數($)又俾你拎晒

我地呢D一般普通人只可以頂硬上

而家唔係講緊佢地好靚女 (係below avg - avg既路人)

係人地因為有精神病所以做隱青呢個行為得到社會大眾認同呀

如果你係佢地, 你就唔洗俾網民屌你係垃圾啦

所以做盡D! 傷殘津貼綜援白卡上公屋 香港新四大天皇！！！

搵到個網可以改緊，唸唔到自我簡介有咩寫

其實係 你唔見第三世界有隱青馬死落行地

保安

地產囉 8000老底

講你對人生有幾積極 想透過依份工去領略到咩

d隱青日日話扭曲扭曲
究竟佢心中正常個套規則係點

CV上網搵照抄都有啦
唔想做咪唔想做，唔駛咁多藉口
咬老綜啦

百佳惠康理貨

想共產主義掛

其實你已經好好彩出世係香港
係第二個國家早就死埋啦
唔好成日怨呢樣怨個樣啦大哥
知足常樂呀

有人比機會你嗱嗱臨搵留個tg比人啦

唸左幾分鐘，咩都唸唔出有咩寫

連登真係好多隱青

PTBF?

其實洗唔洗寫埋自己幾多歲上去

考警
岩你

每日起身慢慢食早餐, 睇住旁邊D西裝友趕頭趕命,自己懶懶飲杯奶茶

食完早餐, 返屋企上網搵工, 每日SEND十封信差唔多,

之後訓覺, 訓到十二點或者一點起身, 可以開電腦睇劇, 睇電影, 打下機, 有左電腦, 呢個世界大把免費娛樂

到左三四點, 可能會覺肚餓, 由於消耗唔多, 可以考慮落街10蚊兩個包, 或者 食麥皮

HEA到晚上, 如果有家人就返屋企食飯, 冇就盡可能自己煮, 節省少少

失業左一個月, 依照咁既生活方式, 扣除必要開支, 總支出大概平時返工四成左右,

諗落都覺得好笑, 我辛苦工作, 為左就係六七十歲後, 可以享受類似咁既休閒寧靜既生活

原來失業已經可以做到, 人生真係可笑, 哈哈

唔洗
但你寫邊年畢業/dse都大約估到

雖然我冇做過真隱青

但咁又點

我仲衰過真隱青

證明呢個世界你一係衰到貼地

一係真TOP TIER

如果唔係一般人普通人只會俾人睇唔起

成為嫌棄恥笑對象

加油
曾經隱過幾年 又係學歷低內向唔識講野
然後搵到份好好嘅工 老細好 同事好 雖然就錢少
然後就同一份工一直做左好多年
係會向好多人眼中好廢唔上進
但過得開心 夠食就滿足lu
比d信心自己 就算唔夠人地叻 都可以搵到適合你嘅工
意見就比唔到d咩 因為我都係好好彩先搵到份咁岩嘅工
可能就係勇敢d 唔好諗太多 踏出左第一步先
慢慢一步步 唔洗諗晒全部點行 唔洗每樣野諗到最壞
會自自然然一步步咁行到落去

話自己 detail oriented, focused, 著重 quality (?)
希望搵到一個工作可以一展所長

講咁多托柒咩 見網上邊到請人去apply就係咁簡單
藉口多多 賴乜賴物 雖然你話搵工唔高要求 但事實你都無乜選擇咁濟

根本大把智力同行為正常嘅撚樣扮痴線
避債呃福利又冇人屌得你

見工會問
然後 HR 可能好直接咁「下咁你都唔細啦 wor / 中間幾年做過 d 咩」
樓主千祈唔好比佢拋窒、唔好怯、唔好即刻覺得佢唔想請你就放 pae 左個人
禮貌咁答你都知道呢個係你 cv 既弱點，係有 d 家庭/私人原因所以空白左 d 時間
快快 move on 去下一個 topic 就可以

有D真有病既

但問題係佢成日將自己D提早退休生活UP上網晒命咁既款

好撚attention seeking

你又吹佢唔脹

一陣人地又話要入青山嫁喇

最撚仆街係佢圖文不符

即係有次有個mutual fd自殺死左

佢出PO提過兩句悼念人

但係幅相係同人出街吃喝玩樂

好pk, 消費亡友

其實唔會死
反而應該會行返條正常嘅路（多數情況下）
冇咁多資源養冇生產力既人就自然迫住去謀生

嘔緊自我介紹，嘔左大半，多謝巴打

都岩 以你心態同學歷 都係搵雞碎咁多 講咩將來夢想
又唔愁住食 得閒打下風流工 買自己鐘意既野 搵幾多洗幾多
其實係另類既富二代生活黎 支持你...

展翅同speedy白紙都入到行 不過白紙人工低D
利申:電腦HD 展翅入咗學校做 每日hea住過

CV洗唔洗比住址人

唔需要

但要比電話同電郵地址

你去返pt炒散好多都冇學歷要求
做住先囉

講埋自己想接受新挑戰 接觸新事物 所以見呢份工

低下階層見工都係求其問你幾句就見得成

打緊啲陳年舊獎狀，獎學金同義工獎有無用

義工獎冇用 但係話自己有豐富義工經驗就有用

地產 保險 同狗

但到時佢自己係唔生產嗰班

見巴打你開始打緊cv 替你開心！ 加油呀！

多謝你認真覆我上一個留言

日文個度 我覺得你可以嘗試下搵個動力 比自己繼續學落去 英文得1唔緊要 考個日文試搵日文搭夠

人就係咁 我地可能好多方面 性格等等符合唔到呢個古怪社會嘅準則

但嘗試下諗 有咩你係都叫有啲天份嘅 （你就例如日文？）然後努力向呢方面提升

你真係算係咁 我諗有其他都係冇野做嘅人 問佢 佢唔會答到你有咩算比較擅長或興趣

至於做野方面 上面好多巴打比左好多意見了 加上我都失業又好灰 俾唔到咩意見你

屌你老母

完全無野寫，頂盡有一個獎學金可以寫得落去
跟住落去都係義工義工義工

已經無咩心機

呢個世界度度都好現實
無論港資中資外資日資
你幫到客、上司、老細手先比較少氣受

你以為外國人會比較好態度咩

人類社會係總有利益瓜葛
一有利益瓜葛一定有人歡喜有人愁

麻煩你清醒d

你今日唯一一樣我覺得似返個人嘅事係你識聽人講去學吓寫cv

細佬 話曬搵份工做 少少誠意都唔畀 都唔住老細啦

Cv入面有啲其實老作冇人知
反正都係展示積極一面

巴打你講野好正面 我睇完都感受到一股陽光

其實我好羨慕，我都想做隱青hea，正常做人真係好辛苦，知自己未來咩都唔會有，都冇可能再有以前可以hea 咁快樂。 現實壓力前想自殺過好多次， 一下做隱青可以咩都唔理真係好。

等佢去感受下現實都好既。

呢個社會 世界既 chain of discrimination
TOP TIER -> 普通人 -> 隱廢青

睇完呢個post發現原來自己都唔係咁廢

CV就快整完，其實洗唔洗加番啲顏色符號
比人知啲重點係邊

屌你老味，隱乜撚嘢青吖，睇你啲回覆根本就係一個懶撚個西嘅垃圾

一隻色好啦
標題可以加 粗體 底線

咩part time工都試下做

而家呢個環境, 仲要隱青, 唉

獎狀義工獎算鳩數啦
獎學金係咩獎學金？
中學嗰啲就算啦
大學有名嗰啲就可以試吓寫
難聽啲講你見嗰啲工唔需要依啲野
你個人正正常常溝通到就夠

你中六GRAD左點解唔求其讀個HD ASSO 鳩濕自資U
你睇下搞到而家要俾呢度班人睇唔起
但係呢度班人可能本身都唔係好有成就
佢地可能都只係屋企課金/正苦grant loan讀緊濕鳩呃錢大專

你屋企又唔係冇錢
求撚其讀個垃圾大專涼冷氣等畢業咪算囉

都唔明點解你地個個咁有自信打自己既事上黎

之前又見到條青山女USER

明明一事無成廢到

但係好撚有自信咁既語氣

你都係做返隠青算啦，衰d講句連張白紙都唔係。 唔明點解一個無渣拿嘅人點解會咁眼覺高定自我陶醉

保安唔洗學歷又比較輕鬆又唔做，辛苦少少又唔好，仲想話揾文職？ 文職無壓力咩？唔洗對人咩？我請個學生唔會仲好？

返圖書館囉

呢個真
隨時cv都唔洗prepare

見文職問好多野 個真空期死硬
我真係唔信樓主轉數咁快

我諗呢個時勢樓主無乜可能做到文職

通過都係自悲到極點時咪變自大

我上面講左啦
佢話唔請咪唔請 佢話無野好輸

同樓主都幾多野似 鐘意打機 最近岩岩開始自學日文 背完五十音無耐 我覺得如果唔想對人可以做下foodpanda呢啲 做過覺得 1個鐘有2單都有$56 都高過最低工資架喇
時間又彈性 不過見到樓主準備緊CV見工 你當我呢個係士啤啦 利申半個隱青 23歲

Ff14

想借問聲你做food panda係步兵？ 我搵唔到工 睇嚟都要做下food panda

唔好加顏色符號呀
黑白 簡潔已經ok
加油！

整左一種單色，應該整完

拿你唔好彩

我識得個白卡友

次次問佢最近撈乜 第時打算點

佢話想移民丫嘛

我問佢移民去第二度會唔會讀下書 做乜工咁

佢次次都好串咁話"睇我男友養唔養得起我先啦"

但見到呢度, 唔好以為佢係咩野IG KOL UTUBE女神

我用生命作賭注話你知佢絕對唔係

但講野唔好講得咁盡, 俾返D口德, 我夠生得好樣衰啦

個問題係你睇下人地, 白卡公屋綜援傷殘津貼, 香港新四大天皇

又有得日日周圍圍威喂, 公開自己經歷攞彩, 又有另一半養, 又唔會俾呢個社會鄙視

你係咪即刻知你同佢有咩分別, 就係, 你條命生得冇人咁好

樓主好似話怕辛苦完全排除左food panda同七仔

做online game代練

又要冬暖夏涼，又要品格高尚，但係又冇乜嘢特長，就算有人請都睇死你做唔夠三日就比人炒啦！

我都係極度自悲同内向嘅人，所以比其他人更用心去學溝通同做野心態。 我係行行下街都覺得途人望住我笑同埋野都唔夠膽講多句果隻

見到同類不思進取所以火都嚟

唔讀書唔做野屋企都仲有飯開
屋企人又冇屌
樓豬家境已經唔錯啦

通常愈無知愈自大 佢覺得有得揀做保安 事實成班廢佬爭崩頭要一個保安位

話明隱青 通常都係中二病 眾人皆醉我獨醒

算命

因為火幸福嘛

可以去死

有目標都幾好
我唔做宜家呢份，都唔知可以轉咩

你講個啲職位全世界都係全年招募 請極都唔夠人既崗位
根本就無人同你爭飯食 無人同你爭取同一個工作機會
所以講唔上同外界競爭
你要做個啲崗位 你只需要同自己競爭 爭贏自己就有工開

比心機

笑咗

買架二手單車幾百蚊成本

我都想做隱蔽中年

Google 求其搵份demo 修改下都咁懶

保安 花王 低級文職 呢啲工肯定唔會太辛苦
咁都唔搵份做住先都無辦法

聽日要去面試，好驚

我都係廢
就連我所有屋企人眼中都係廢
但我起碼腳踏實地
死死氣搵份垃圾工做
唔似樓主連搵工既動力都無
要開post求安慰

wa樓主pin呢個啦
至理名言

唔好怯
唔好起鋼
有禮貌

有無諗過如果無屋企人嘅話，以後點樣生活

你求其Google CV template 之類 點都搵到個 template 啦
當填政府啲垃圾 form 啫
你又唔係專業工，炒散啫，CV 唔洗好eye catching

樓主加油
當攞經驗

唔知咩叫隱青就收皮啦

搵啲手藝做啦
裝修，地盤，水電，甚至茶記水吧都得
好過冇

同埋學英文，英文可以幫你搵工，溝通，同個視野會闊咗

日文都可以 pickup 番
語言都係一種個人aseet

加油

錢就你搵
橋就我諗？

認真 圖書館啲工係荀工嚟 絕對值得一試

啱呀 設計工好講 portfolio

你真係好能浪費時間
一個人最寶貴就係青春時間
除非你屋企好有錢
因為多啲機會同時間乜故試下
多數出面啲人會對你包容啲 好多野都肯教你
一到你老左就不了 直接掃出去
睇牙失業潮terry 37歲直頭俾人串佢過主啦

好呀 加油
7仔 M 記 超市 甚至街市啲菜檔都長期請人
同埋可以試下清潔工

感覺圖書館好難入好似永世都無 opening 一開又實有人內定要識人先入到咁..

先考普通車牌
跟住唔一定揸巴士，可以揸貨車，貨 van

都試下先啦 我懷疑呢啲散工個「5科合格」係攞嚟擺嘅 唔會理

聽人講機場量體溫都幾好撈

照 apply 先啦 話唔定有奇蹟

又 block 一件傻仔

做食蕉

冇畀錢佢點生存？

睇完真係覺得你老母好撚慘 你老母先要幫個個
你唔係

你係個咩人你天生生出嚟就整定左
好多野你都反抗唔到

雖然我冇隱過
不過我隱唔隱喺其他人眼中都只係一件廢物
呢個世界只會睇結果
好能虛偽

你有冇諗過就算你唔隱
你跟大隊升學就業但讀廢科冇前途
都會照俾人屌你廢

人由一出世開始就分左等級
好似有啲人天生有身體殘疾
有啲人健康體質好

有冇諗過就算你當初頂硬上
你都係會衰收尾
根本你所有野由你一出世開始已經定左
it is life.
唔好再作出多餘既抵抗
屈喺屋企過世算

或者去試下入車房做d學徒，起碼要求「相對」無咁高，做多幾年學到野，又可以高d人工

你同我應該係同一類人黎
雖然我冇隱過
但係我隱唔隱又點
同樣, 就算你唔隱咁又點
行出去咪又係俾人當廢物
大家應該都一樣, 唔識掩飾自己喜怒哀樂, 唔識同人溝通, 受左傷好易俾人發現
好人既咪好人, 唔好人果D咪挖你瘡疤
我唔知我同埋你呢D人生存黎做乜
我係冇做過隱青呀
咁又點者
唔隱咪又係廢物一件

擺你個生日時晨上網俾人幫你免費睇下
可能我同你係同一類人黎
天生性格就好怪
間間學校都有呢D怪人
一係因為樣既問題
一係因為格既問題
所以人稱on9仔

邊個係咁負評我

健身瑜伽中心琴行reception
輕輕鬆鬆

向我拜師

[綜援師]講多無謂,如果對生活唔滿意,真係唔好撚做

[正能量]有錢人最鐘意同你講

[綜援師]莫信網上打手,教你破解進修騙局

呢個post好多仆街

樓主人地問你有咩工好做
唔係叫你講你地屋企有咩人有咩遭遇
見樓主隱青恰得就恰

騎劫左樓豬個post

建議樓主就唔好買game啦
社會唔肯比錢你賺
你都無理由比錢佢地賺
草錢買部勁少少既pc啦
dl破解game玩啦
人地既就慳得就慳,自己就應洗得
一蚊都唔好付出,唔好墮入資本輪迴局

其實真心唔覺7仔輕鬆，尤其遇到個店主如果西，同埋睇舖頭大細

屌你老母 隱乜撚野青呀 你根本就係懶 廢柴
乜都唔肯試 又話辛苦又盛
咁多人咁多建議你你有邊個係接受架？
永遠你都可以因為隱青呢點點點
想你明白隱青會點點點
我屌你老母！我唔撚想知隱青會點點點
你咪撚再拎隱青用擋戰牌
咪撚再多多問題多多藉口
同我即刻出去搵工 m記都做住先 我屌你老母

再咁落去，5年後你會做露宿者。

你直接比份工佢咪搞掂
社會又少個廢青
你又幫到人
人地又唔駛搵
自己乜都唔做
最叻叫人做
一係你辭左你份工比樓主做自己再搵過份咪幫到樓主

樓主睇黎都拎唔到綜援
作為綜援師既我就比唔到咩意見
最多係到論破下邊D戇鳩仔係到搵緊食

比份工佢 洗唔洗比埋錢佢？洗唔洗比埋我條女佢 洗唔洗幫佢含埋撚呀 你都on99

Ching都幾撚痴線下

咁即係你呢個POST零作用啦
人地點關你撚事

咁你叫樓主直接開po 隱青求包養好撚過啦
不切實際既要求又好有用？

隱青想搵工做，好迷茫

人地咪搵緊
然後你又叫佢搵
外加一大堆廢嗡
最後都係叫人快D搵
將人地既野重覆講一次真係好撚大幫助

Send左四至五個CV，都係無回音

隱青求包養

隱青求包養 呢句屌到應一應

佢都係想樓主好先咁講姐

sd黎無用架
我拎綜援逼搵工
雖然叫我交4份就ok
但我每個月都sd左幾十份
半年黎都係最近得兩份有覆我
一份就撚鳩我
如果唔介意工種
附近有乜餐廳直接衝入去問
d post登出黎請人果d都係僱主拎黎做唔知咩用途
唔請又登,sd去唔應,轉頭又登同一份
12月見佢請人請到而家,岩岩又有個一模一樣既新post

係人都識講啦
肯定唔止佢一個會講
不如比d實質幫助
有錢就比錢,
有工就比工
有介紹就介紹
自己唔想做就放個位出黎
幫手問下老細,公司仲有冇人要請
d工飽和左仲搵老未咩

番大陸賣腎
輕鬆賺幾皮

兼職在家工作，輕鬆月入過萬！！！

你咁撚激動做乜柒
係咪返工返到傻撚左
唔抵得樓狗有得做隱青

CV都唔識整...
識上連登唔識去google search format來抄？
做地盤啦 唔洗用腦

咁易咩

一定要幫佢既咩？咁大個人有手有腳要搵工一早搵左。m記唔返，7仔唔返。文員唔識英文，地盤又嫌辛苦。咁佢有咩工岩呢請問？佢講得邊到有錯？乜個樓主唔係又懶又廢？廢但係又唔認？個post改名隱青求包養好過，不過都同意你講拎綜援就最岩佢。

你做乜要自己走上黎自投羅網做其他網民既玩具呢

以為入錯成人台，而家啲連登仔咁有禮貌㗎咩

你又真係太撚天真
你同佢都一樣
想係樓主身上拎虛榮感之外一d幫助都無
首先樓主係識用SAI畫插畫
亦都識日文
你又識唔識
如果你唔識,你可能仲廢過樓主
你到底有乜資格為佢好

是鬼但 去勞工處
搵政府外判

買衫買電腦錢，你俾咗就輸了
佢去冇對錢嘅需求
點會去返？

無諗過拎虛榮感，只係睇到佢咁覺得好可惜。我同佢同一種廢人，所以我先更加明佢諗咩。我無諗過為佢好定點，因為我唔似其他人咁話佢又懶又廢。就算事實真係咁，因為我同佢同一種人點會唔明。我都覺得未來無希望，努力有咩用。想拎綜援，但我真係未想徹底放棄。其實你都唔洗人身攻擊我，我明白現實有幾殘酷從來都無天真過。

on9
條友屋企有樓嫁

事但啦！你又知？

佢自己講

隱青PO D擔心自己屋企人既隱青家屬
個個講D野都係差唔多
終於之前見到個比較理解隱青困難既留言

冇，呢個世界就係咁，唔係個個都咁好彩
就算生係同一家庭，都會有人做廢人，又有人好似你咁有得係外地
總之，冇得救，佢冇了，人生已完
唔好怪你阿哥，你係你呀哥咁既條件，再經歷埋佢經歷過既野，你都會變成咁既廢人

我勸你拎到就面對現實快D去拎
有錢佬有一球,禁個制,一個晏就升2%就賺2皮
你話你廢但你會唔會禁個制都唔識

保安師啦 飲食sales仲辛苦

唔好咁啦 道理我都明 但真係唔想變到咁 廢唔係藉口黎 明明仲後生 明明可以重新開始 好似樓主咁都想努力返 就算佢廢唔廢都識開post想重新黎過

但飲食有得慳飯錢 一個月都慳兩千蚊

你唔好玩...飲食好辛苦架喎 廢青做一陣已經叫救命

你唔廢既意思係咪自己養自己先?
但其實唔係
如果你覺得拎綜援覺得比人養緊
咁人地比錢你一樣都係間公司養緊你
冇錢就叫奴隸
有錢就叫僱員

都未必,香港既狀況係勞工養緊僱主
醒啦
快D拎綜援啦,你餓死左就真係無人會話你叻仔

做GoGoVan 之類既步兵送貨員
冇老細唔洗受洗,自由,鍾意幾時接單做就做,抖就抖
唔辛苦,純粹行黎行去
不過搵得唔多,每單幾十蚊咁
岩哂你呢D人做

打錯,唔洗受氣

代打online game?

無講唔辛苦阿只係有得免費食飯 不過我都唔知有邊行係岩佢了

如果有得揀，我會試做零售多過飲食

得個幾千蚊 真係返m記pt都有

你D時間呀
幾千蚊你咪返少幾十個鐘囉

無話我唔廢 少廢仲有得救既

保安應該係最易入手啦

我都想咁講阿 但有人提左保安 樓主好似無興趣

留tg？我都識少少cad ，都做緊廢青

我都識少少3d

樓主加油 成班黎生覺得返工就係唯一價值 量力而為慢慢黎

哦原來屋企有樓咁唔洗做啦

師兄，會唔會想試下考個車牌，之後揸貨van送下貨都ok架

又唔太洗同人傾計，又可以周圍去下

唔送貨，咪揸的士囉

做啲要專心一件事既野，
做果下會忘記所有煩惱

上網搵到個做網吧，日做10/hrs，濟唔濟得過

有大佬養我洗出黎做野?
食住上網都冇,佢就知要搵錢了.

綜援

你想做又請咪做得過

居屋咋

男主角又識沖咖啡又識煮野食又識渣車又嘴砲得又識關心人 同樓主差好遠喔

煮野食好大範圍，有人識煮公仔麵都叫識煮野食
小弟識整三餸零湯，唔識煲湯

公屋流綜援師我就覺得
居屋係最難搞
公屋係租申請綜援就包埋租
租地方住綜援津貼唔晒,但都叫分到政府舊肉
私樓就有家底樓主就多數離晒地唔會開呢個post
我自己有時都會送下餐,間中成日都送上私樓
通常平日下午開門都後生,
但好多憑個氣牆係感受到佢係唔想開門而且好閃縮
但都聽講過住居屋都拎到綜援既例子
可能要等其他流派既綜援高手出黎教樓主

唔好畀咁多前設自己,想做就去問去試,反正你隱咁耐,冇嘢好輸要輸都輸咗,倒不如向前踏一步,可能你會發現好多嘢都其實唔難

日日Send緊CV，都要搵到岩既先Send

父母打份牛工嘢你都仲係咁諗，you are a piece of shit

依家幾歲網吧要吸煙又嘈

要食煙

雖然最尾都係屈係屋企，但唔甘心冇試過

做Office而家返工同做毒撚冇咩分別, 同人冇咩交流淨係寫下report上下連登又一日 係冇左D私人時間打機

但係返工可以有咩歡樂同意義

洗錢

WFH唔洗同同事social
係就係少左私人時間但有錢搵

出左糧D錢都唔係自己嘅 淨低果D夠食夠返工答車而家冇咩淨

睇情況啦，唔洗交家用唔洗交房租
都可以玩好多野

返左2年工連換部電腦嘅錢都冇

竟然

屋企負擔太重 一草到錢就突登發又冇晒,而家一係進修自己搵份好工,一係唔返工拎老綜算

慘豬

樓主返緊工

搵緊工，等消息
等左成個星期乜消息都無，睇黎都係申請綜援

電巠

我都想

樓主覺得自己機會大唔大，唔洗灰住喎。

有啲鋪頭話Whatsapp留底資料就已讀不回，好少少既有叫我等消息
但上網查又見佢隔兩日左右又開新Post話請人

職業：兒子

咬老綜先係贏家 久唔久又有雙糧三糧

一定申請啦 都係政府福利

樓主搵緊咩工 有冇諗過讀個IVE果D

見有店務賣下野既都已經申請左，一份都無回音

可能真係唔岩姐，我都試過連人工都傾埋最後都唔請呀，個時都好灰呀

有Po上網既近呢一個月都比我睇曬咁濟，無一份要我

以前有個FD VTC畢業(唔計考過DSE), 去見政府果D合約文員(3個月約)都有請 睇下你介唔介意其實可以試下

多謝你先，但你唸下你見到我有成五年空窗期，讀完中學就咩都無做過，你係老世第一時間唸到啲咩

其實無目標咁搵一黎搵到都未必岩做啦，其次都會比人感覺你對份工又冇咩興趣。不如試下集中一類型先，做多d prepare咁成功率都會大d呀，你對邊類興趣既工會大呀

我個FD都係咁 都係睇下面試順唔順眼同埋多唔多人見,但係呢D人工唔高得1萬零幾, 返去就Print下野釘下野搬下FILE咁

做鋪頭賣下野已經係最有興趣，認真
對某一類工種超有興趣就唔洗做隱青

試下做園藝,通常都好hea

我無壓力，如果今生搵到兩萬人工都心滿意足
一萬都過日神

你申請到點都申請左先，起碼每月有錢袋
到時都會有社工逼你揾工
不過我就佢逼又好，
認真揾都好都係無人見

就係咁撚黑人憎

其實你肯搵工已經好好啦，唔係個個肯做主動嫁。有時個個都覺得sale咁簡單企下賣下野，咁你知唔知人地需要你d咩？你會用d咩去吸引人地請你？

我當年空白期一年半... 到最後做政府外判工，再一步步由外判>N仔>CA
你可以諗下先做吓政府外判工
好多甩頭甩骨既人去做
相對黎講易入手，面試聽聽話話就請

唯一一份見過賣日本野既鋪頭，話識日文既優先
最後去左鋪頭見一見面，屌根本唔係識日文優先，係要完全識日文，聽個鋪頭店員講得好流，最勁係佢出$40/hr，呢個價仲要日文流利

聽個鋪頭店員講得好流利

呢D政府N仔文員其實唔想升唔想加人工真係OK

屌你老母，掃街都高尚過呢啲仆街職業

想知點解唔繼續讀書

當時因為中學既陰影，試過番IVE基礎文憑，三日就走左
入到課室係咁標冷汗同肚痛，停唔到，好驚

其實成績唔太差

讀咩科先 如果讀D多毒撚嘅科會唔會好D,個個都唔係點出聲毒毒地咁

宜家考應該UUU111
中英數應該唔記得曬

當時我揀左設計，入到去好多頭都唔同顏色，色彩繽紛

可以試下讀IT / 工程呢D冇咩MK 就算有都少同埋NICE果D黎, 不過都係睇下有冇興趣先

好記得當時番左三日，應該係班主任既呀Sir已經察覺到我唔妥，夜晚特登打黎我屋企話洗唔洗幫我約見社工。

但當時自己已經有見緊社工，最後都係話唔洗然後就無然後了，就咁無聲無色退左學

你中學比人欺凌？

[認真文長]我係唔係有社交焦慮症？

一言難盡，詳請可以睇小弟呢篇

樓主其實都可以諗下係咪大家對識日文既理解唔同，當然佢講得想要個員工識既都係想愈勁愈好。
同埋有冇搵下搵d就業配對，又唔洗自己搵得咁辛苦

我當年都係得221221,所以而家咪返D可以上連登嘅工

客觀啲睇，香港係一個已飽和既社工
低慾望既年輕人會愈黎愈多，毒撚更加係

客觀啲睇，香港係一個已飽和既社會

又唔只打機嘅，上連登，睇片，打機
真心唔會悶

看更師

倉務員多唔多兼職

睇咗 但冇比人欺凌嘅你已經好過好多人 我覺得你唯一問題係接觸太少人類 你已經產生咗敵意落人類呢種生物 所以你會覺得人哋目光放哂自己身上面 其實冇人會理你架
我建議你依家可以嘗試出下街去感受下先 唔洗去啲多人嘅地方 樓下公園都好好 揾個地方坐喺度望下路過嘅人 慢慢習慣翻你嘅同類 你接受到之後入去商場行下 入下D店舖狀下膽 你就會知大家都無同等生物 唔會理你架啦 當然你梗係著衫整齊啲啦

低慾望到女都唔想溝 成日覺得我而家呢個經濟環境識女朋友係害左人

可能可以試下日日落街食個早餐,買野食唔好禁機同返收銀講, 去茶記果D嘅話就問下佢拎調味料果D練下同人講野 利申唔知有冇用不過自己係咁

真心想幫你
我覺得就算你有依個病都好
你都要勇敢啲行第一步
無得拎依樣野黎做唔搵工唔識人既理由
你可能試下上網識人
再慢慢約人出黎去解快依樣野
始終人係群體動物
就算你心理無問題咁你生理呢
你兩老百年歸老唔通你真係跟佢地去咩
你都要開餐食飯架嘛
但依樣野要慢慢黎唔急得
希望你早日踏入社會

以前會唸呢方面既野，宜家只係想有份安穩既工
食得飽，番工放工搭車可以坐得舒服，有時間可以打下機睇下動畫或者片，咁就夠

我係出左黎做野之後開始先開始發覺自己唔識同人溝通 之前份工10幾個人一齊LUNCH我跟左幾個月都係聲都出唔到 唔知點解會咁明明讀書果時冇事

宜家已經睇開左好多，同人講野無咩問題，係個腦轉得慢啲。我真係咁唸嫁，我唯一比人好就係兩老有間屋仔住，唔洗煩住屋問題，兩老走時睇下自己有無周身痛，無未可以涯多陣，自己都周身痛就一齊走

拎到綜就已經得
每月仲可揾$1200內既散工
一年內實草到萬幾蚊砌中高機
到你有長工穩定左先會cut

無工點開？
定你指係義工？

職業：訓覺師
技能：夢道輪迴

仲跟緊社工時做過義工，有錢收既工未做過

其實實際係做d乜

上門探長者，同埋幫手推下輪椅
都有學到啲啲輪椅相關既野

得以前做過隱青 2 3年之後都搵到文員 你話你唔搵工個幾年係要照顧重病屋企人但有做啲散工嘅 佢地問係咩散工你就話係咩都有做

但對住長者反而唔驚咩

你平時啲飯錢點黎？
自己有積蓄？仲夠洗幾耐？

不如做送外賣 自己送夠唔接單

啲公公婆婆好多都好好人，佢地都好肯講自己目前既難處、以前自己既經歷等等。好過你番工啲同事先囉起碼

好老實答你，食屋企住屋企
否則咩叫隱青

我記得erb 有d戇鳩既津貼課程
一個月都有兩三千蚊
如果唔介意不如頂住先

而家d人老左唔知都會唔會咁好人

應該都好人，唔好果啲一早去左打科興然後就
新香港人就唔知啦

屋企係咪好有錢？
父母過身之後會淨好多錢比你？

唔擔心以後自己生活咩？

帶佢返吓教會 識吓教友 做吓義工 幫吓其他人
利申: 非教徒 但多教會fd

仲有一招就係政府$80,000貸款
可以試下炒股

屋企好窮，家庭月入15K以下，但有屋住唔洗煩租金
隱青又點會唸到咁長遠，當下過得開心已經足夠，就算我宜家會去搵工都唔會唸咁長遠，當下開心最緊要。老時伴又無錢又無都無所謂，最多都係離開，但自己開心過就重要

跟車 水電散工
行行企企 拎下野好易做
幾舊水日 又唔係日日有工開

放心啦
香港係唔會有人餓死
會影響國際聲譽
呢方面你唔使為樓主操勞

香港仲有咩國際聲譽

不過要入雪櫃

真係咁易做
之前見跟車都有$18,000

佢做人態度咁正面
我讚佢都黎唔切啦

睇你咩區啦

起碼仲未去到比人以為係北韓

搵全職把撚
上網搵散工
做一日抖兩日幾撚爽

乞衣

但佢本身因為啲咩原因隱？
佢未隱之前係點架？

呢啲工我知市場上都有架。
之前我見過有啲係陪老人家睇醫生，陪診推輪椅。

通常隱青嘅屋企，
Support通常都足夠。
我指錢同埋有地方住。
如果無可能問屋企，如果無就偷屋企。

學一門手藝都好，起碼可以學住先。
或者你咪有持續進修基金咪有兩萬嘅，可以拎黎學下嘢都得。

佢地無咩接觸過社區，要行出呢一步直接番工都唔易。

d課程漏漏地
主要係想浪費學生時間，幫導師賺錢

水電跟車散工 先唔洗面對社區
師父跟你拎乜就拎乜
坐師父車 開工地方重要冇咩人 因為要俾你維修

好多都係講證書為證據，兩手空空入去根本無人理

係啊，其實我覺得做義工入去做全職呢條路係ok...
當然有啲要考牌，咩急救啊保健員牌，但起碼你做義工就摸熟入面嘅環境。

知啊，我自己以前都有join過，
大家都知個課程伏伏地，大家都知目的係拎證書。
但出面搵工，有呢啲相關證書就會機會大啲。

呢啲好多時熟人介紹，
唔係都幾難入行。

咩年代
以家好多上網搵
唔怕多人既話
我建議去做攝影助手散工
上網大把
日工500 8粒鐘

以前中學雞時幫過圖書館手，知圖書館有咩做都識做下
家下搵番圖書館野做都無人理，見學歷無中英合格面試機會都無
Send左兩三份做圖書館位，一星期了又係無回覆

圖書館 政府外判黎
最低工資 不如PANDA 好撚過

所以我著眼個點係津貼果幾千蚊

我見圖書館果啲其實工作量唔多，都係睇住個場。
執下書咁。
我見好多上左年齡嘅人做，同埋一星期好短啫。

自己識做起碼好過唔識做既，人地請既機會都大啲
如果係學校既圖書館要幫手唸埋活動，比啲學生多元智能堂參加

啊源都好似係圖書館助理

都唔比機會我去面試，自己仲慘過呀源

有冇諗過叫個社工幫手搵工

佢仲係到時比過我某個暑期工我做，係佢機構內做兩至三個月
當時自己仲未想做野，推左

宜家我唸搵佢，佢都唔敢再推薦我

想知點樣出糧
期票定過數

再唔係打機？monster hunter 同符文工房出新作

我都算叫隱青

就係無錢買新電腦，宜家決定出去打工，可惜仲未有人請

叫醫護社工幫你搵，佢手頭上有工，雖然錢少咗少少

醫護社工？我果位係NGO社工黎

你試過行出去門口都覺得困難未？
你試過見工面試被人嫌未？
你經歷過d咩慘事，驚過其他人未？

人地要突破心理關口係好難，好似你依d人食好住好就話人點點點真係好嘔心

連最基本既換位思考都做唔到，人格又刻薄，小心d唔好患ptsd做你口中既懶人

你咁樣既情況試下去醫院，可能有意外收獲，因為醫護社工唔同ngo社工，佢地有好多資源幫到你

咪當去做精神檢查囉，博佢轉介去醫護社工再等佢介紹份工比你，而且唔貴，可以諗諗，勝算大好多

搵咗先啦
做社工唔知你籠嘢咩
隱得耐係會習慣拖延㗎啦
你依家又係搵藉口比自己
試咗先啦

見到佢講野語氣
隔住個MON都FEEL到佢陣八婆八公格 想作嘔

巴打你好。我好明白你嘅感受，其實我都做過一排嘅隱蔽青年。我嗰陣時啱啱中六畢業出嚟，個人好迷惘。覺得讀咗咁耐書不如唞吓先，如是者我做咗半年嘅隱蔽青年。日日淨係喺屋企上網睇戲，食飽就瞓，瞓醒就屙。成個廢人咁樣。

之後有一日發覺咁樣落去唔得，於是出去搵工，搵咗十幾份工都冇人請。保安，麥當勞，嗰啲工我都去見過。但係都冇回音，因為我係做咗半年隱蔽青年，而且係白紙一張。跟住我見到樓下嗰間超級市場請人。我本身以為都唔會請我，但係呢啲垃圾下欄工根本長期請唔到人。所以我就由兼職開始做起。

第一日返工已經俾個掃把當住全公司面屌老母：「屌你老母臭閪，醒少少得唔得呀？做嘢之前用下個腦。真係話你戇鳩驚你嬲。」咁大個仔第一次俾人當眾侮辱。但係自己知自己事，自己隱蔽左半年都冇嘢做，難得今次人哋肯俾機會我我死都死返掂佢。因為人工唔高，所以長期都請唔到人，每一日要做15至16個鐘，星期四要換價錢牌做通宵。永遠去其他鋪做盤點都係派我呢個新仔去。而且嗰個掃把仲要日日屌我老母。總之就係豬頭骨我食，有功就上司領。

如是者，做咗半年。有一日經理突然叫我入寫字樓，跟住俾咗封信我話：「神秘顧客你攞100分，我決定升你職。」之後覺得人工實在太低，而且嗰個掃把擺到明係想逼我走，所以做多一年就冇做。

我想講嘅就係，出嚟做嘢真係唔好怕辛苦。錢唔係真係咁容易賺。咩工都好，做咗先。無論佢人工有幾低，有幾厭惡性。你要記住你係白紙一張，你入呢間公司係想學嘢嘅。攞社會經驗嘅。

清末權臣曾國藩曾經講過：「困心衡慮,正是磨鍊英雄，玉汝于成。」玉不琢不成器，當你係感覺最困苦嘅時候，最低谷嘅時候。正正就係令到你快速成長嘅階段。

希望你早日脫離隱蔽。加油啊巴打。

依家咁樣當然冇所謂啦,如果他朝有一日你屋企人有大病要錢去醫呢?打算靠哂兩老是但一個去搵錢?

巴打好勁，如果換轉係我，我第一日就已經唔做
日做16個鐘係咩概念，訓覺都無得訓

嗰陣時因為冇得休息所以做到個人痴痴呆呆。但係冇計，學歷唔高，而且係白紙一張。仲要係做過隱蔽青年。正常唔會有公司肯請。

建議你可以去超級市場試吓做。唔需要太多技能，平時只係需要你拉下架，上下貨同埋做吓客戶服務。

可以試吓由兼職開始做起。起碼都叫做踏出第一步。超級市場長期缺人。

再唔係嘅，之前聽你講話對日文有興趣，你可以試吓報毅進文憑嘅日文，然後博上去高級文憑讀日本研究或者日文。

最緊要唔好放棄自己。好好努力。

白紙一張，其實個個人開頭都係白紙一張嫁啦，白紙呢個概念根本唔係針對隱青，係老屎忽用黎針啲新血

聽完你咁講你隱左半年都要遇到咁既後果，我都係去拎綜援袋袋平安，好似比你打擊到

無辦法，個社會就係針對我地呢類人。呢個社唔會比人有喘息既機會，唔係個個都咁成長期都熱血向上游，總有我地呢類成長唔好既人。

有啲工登出黎話學歷要求唔高甚至無學歷要求，又話工作經驗不拘。講係咁講，見你有一大段空窗期就連見面既機會都無，見完覺得個人對答唔掂唔請都講得通，好多根本見都唔見。

個社會生活質素愈高我地呢類人仲難生存，用時間搞掂自己既情緒，唔發錢狂唔要求多，只係想簡簡單單賺個豆令都難。

白紙呢個概念我都認同係職場上面嘅老屎忽用嚟欺凌新仔嘅藉口。做唔同嘅工作，可以接觸唔同嘅人，令到你做嘢嘅技能，同埋人際關係嘅相處得以提升。

做啲下欄嘅工當然係辛苦㗎啦。但係為咗份糧冇計。喺職場上面越有料嘅人就越斯文。越廢嘅人就成個老粗咁，郁啲就屌人老母。我見我哋啲經理都係㗎，同你講嘢係斯斯文文，客客氣氣。

咁你唔係成世做下欄工㗎嘛，你可以轉工㗎嘛。當你有咗一定嘅社會經驗，你喺出面做嘢叫價就會越高，人工都會提升。

有手有腳梗係唔好去攞綜援啦，一來俾人睇唔起，二來綜援係真係for有需要嘅人。你話你想搵工做，出嚟做嘢就係要多多少少受氣。你估個個真係會好似你阿爸阿媽對你咁好咩？

好慘咁同你講，無朋友既我表示無機會比人睇唔起，唔知係喜定悲

但你麥當勞都唔請你好似過份左，麥當勞同7-11呢啲應該必請先係？你講日日屌你家母果個，我覺得唔關隱青事，如果真係學你咁講，我唸普通人都頂唔順。

宜家我都係零回音，已經就放棄，都驚有一唸唔開上天台跳落去仲舒服

建議你pin呢個 個個唔知頭唔知路 講啲嘢都難聽啲

唔緊要，放上連登預左會有好多呢類說話睇，都聽慣

呢個時勢普通人都難搵工
飛機師揸uber 空姐主管做緊cafe

何況你

唔好諗住死住先 大把正常人都SD好多CV冇回音

繼續send cv試吓

想問你呢加搵工係用咩搵? jobsdb? 勞工處? ECjobsonline?

幾耐冇出過街?

上網果啲搵工網
Indeed、呢啲咁

對上一次應該只係幾日前，因為去左某鋪頭面試當然無下文

宜家出街無問題，不過無出街既必要

可以試吓勞工處嗰D
比較易請
好多hea工但人工極低pay

但你可以咁諗, 拎住人工先 之後一邊做一邊send cv再跳槽

其實係隱青既角度，Send CV好似仲衰過唔Send
一來無野好寫，二來即刻比人知道你有一大段空窗期

不如去沖咖啡啦

麥當勞見工之前呢，係要填一份問卷嘅。嗰份問卷嘅內容大概呢就係平時客戶服務遇到嘅問題啊，例如如果有個客要求你比100包番茄醬佢，你會唔會俾佢？

咁我自己又戇鳩鳩咁，填啲問題又填到錯晒。嗰個經理睇完，叫我返屋企等消息。跟住就冇再打過俾我。

之後我又見過OK便利店，本身都同嗰個AM傾得好好地，佢話之後會叫人打返俾我。跟住我等咗三個星期都冇回覆。

日日問候我家母嗰條友，做咗10幾年，都係淨係做到掃把位，升唔到經理。所以心生怨恨，見到你升職，對佢有威脅。佢就想盡辦法要逼走你。

咁又唔好諗住死，死係解決唔到問題。而且自殺嘅人嘅靈魂，每日都會重複佢自殺死嘅過程。到最後變咗怨靈。有啲死唔去仲慘，斷手斷腳變咗殘廢，仲衰過你做隱蔽青年嗰陣時。暫時搵唔到工只係一時嘅挫折，唔代表你永世都會咁兜痞。今日我褲穿窿，他日我龍穿鳳。千祈唔好做傻事。有咩事嘅話可以搵我傾。唔好諗唔開。

真心講 空窗期冇得呃
你係咪從來冇做過嘢
如果你隱青前有做過嘢都有靠啖吐呃

但你如果冇好難.........
衰D講 你冇做過嘢可能連D下欄工基本嘢都未必識

eg 飲食水吧抹枱 零售點貨執貨盤點 文職d 機jam紙點搞

點呃

是咁的，小弟見一蘭長期請人請左好耐，其實係咪好難做極難請到人，無理由請咁耐

做過三日實惠實習，之後便沒有之後了
係社工既中心痴過信封貼紙，之後便沒有之後了

係咁多

希望你快啲搵到方向 之後再進修啦

圖書館識既基本野反而多啲，中學雞時係圖書館學會學番黎

三邊印，豆腐印，包書膠記得少少，普通借還書手續，痴還書紙都有技巧

但搵親圖書館既工根本無回音

資料輸入員

海鮮=賣生蠔
肉=賣靚牛
工作環境唔差
只係要企
如果長做，公司有training 學到野㗎

考完試pass 左會加人工

去尖沙咀填form 就得

有無比人鬧過，I mean針住你啲空白期呀，甚至隱青果種睇唔起

其實圖書館幾好做嘅
不過啲客就衰啲同多怪人
依家多數外判出去請人

聽上面位巴打講，聽日whatsapp去citysuper睇下請唔請人

師兄可唔可以講多少少，我見有好多唔同部門

新手最易入門係邊個位，我見肉好似要識揸刀，好驚下

唔駛學歷又輕鬆又有成皮野點解要搵你做
呢個世界就係咁殘酷架啦
冇學歷咪要付出勞力囉
唔係點解個個咁努力讀書死都要讀u
你估我地唔想日日打機嘆?
隱青係屋企人對佢地好俾佢地喺度住喺度食唔駛俾錢咋
憑乜野有特權

利申 讀緊post grad而家喺外國都係做緊清潔

有一樣野要更正，有學歷都要付出腦力
只係長遠黎計，付出腦力好過勞力

ching已經移左民過去定係喺果邊讀書做清潔當返PT炸 ?

part time黎姐
我自費讀書d錢猛猛緊乜鬼都要做
student visa做唔到full time
我本身嗰行又冇parttime做
其他行業又乜鳩都冇做過
所以勁難搵工逼住要做清潔

讀返書先啦 認真你14分都唔算太差
努力讀書考好啲自然build up到啲自信心架啦
人生流流長挫折點都有架啦
有一排我面對失敗都會對自己無信心
最緊要正面面對 解決個問題
你想既話可以留個tg 我有啲個人經歷可能可以幫到你

grad完做過隱青一年幾
到你有一刻想行出嚟就自然會自己搵路比自己行
There is always a way out

不過近排又唔想返工 唔係為咗錢真係走撚咗

都仲要80k一個月

老豆老母打份牛工咁撚辛苦咁你當初仲唔比心機讀書?
利申:老豆老母打份牛工

垃圾工都競爭
你估你真係做啲要技能要識字嘅工啊?

唔好意思
但請問你努力咗啲咩

例如乜大病？
我身邊真係無乜人有乜大病
而班保險佬就成日呢個阿媽癌症，老豆中風

唔要37.5嘅工即係點
即係38蚊你個心就會好過啲?

巴打雖然睇落無自信
但其實都幾聰明

樓主唔係有需要既人咩人先有需要

巴打好好人

拎14分肥科英文就搞到咁
香港個系統真係弱撚智

係真既話咪就呢班柒頭貪晒d錢再逼人做下欄工

攞綜媛啦垃圾 屌你老母

都係建議樓主
快能D拎綜援
係香港咩都係睇數據
正常黎講,如果你無工作,無依賴政府,公墓園又好,綜援又好,
你只有兩個可能
1.你屋企好多資產
2.你在私營機構工作
唔會有第三個可能
3.無工作
因為如果你無工作,同1,2有衝突,又無依賴政府,
如果你有呢種數據顯示,你一早就死左

所以任何一間係有負責去收留你
並負責你既全面起居飲食
租金,飲食,幾多錢全部明碼實價,根本無得呃
就算咩垃圾工都好,都要支付一個人係呢個社會生活既薪金
不過香港公司老闆普遍都低學歷,
唔明白金錢同資本既概念就學人開公司
搞到出現而家當人狗咁洗既社會亂象
再對(1)補充下
多資產就代表你既祖仙已經係社會上賺取生活幾代既費用
所以係政府既system解釋,有錢人係唔可能領取福利
係政府眼內,多資產只係代表有私營負責左佢幾代既起居飲食,
所以有資產既人係比私營養,民營係唔會養有資產既人

如果商家唔收留,學上面d人話齋,無競爭呀,咩都唔識呀,
無一間私營肯出黎收容,其實根本就唔係你問題
簡單d講
你唔係公營養,就係私營養
唔會存在兩邊都唔養你既情況

如果商家要係香港搵食
點都要比返稅當地政府
好似上面咁講,商家係到聘請每個人,就要負責佢既全部
並為佢安排工作
佢地都一樣有佢地既system
如果佢地認為你唔適合做佢地間公司既野,
佢地就將你射走,唔會比建議你,因為你唔做,你都係等死
你既能力唔能夠係呢間公司工作(只需要你既能力)
你就一定要係其他公司工作咁既意思
反正點都好,按照佢地玩法,合埋隻眼鳩估都知
你最後都係去人工最低,工時最長,做野環境惡劣既地方工作
訓就針筒床,食就食麥皮(半碗),
去得呢d地方工作既人都知,一定係無路行先會比人逼到黎呢到
更加唔需要比尊嚴
基本上我地既一生都係社會操縱住

咁當然係無政府既情況下
所以私營機構係好憎人拎綜援,
綜援制度就妨礙左私營進行進一步剝削

你身邊冇 唔代表冇人冇呢個病叫樓主自己諗下囉 工又唔返他朝佢兩老是但一個病左撚有錢去醫咩

我勸你小心D呢條友好D
P牌外加超級正能量
講D野又係好似罐頭,行文風格又唔似一般連登仔
講黎講去都係想推你去做垃圾工
你考埋個英文咪5科合格夠資格做公墓園囉
佢又唔教你咁做
講黎講去都係叫你去做垃圾工慢慢挨
做果D工真係連炒股都無時間炒,更唔好話睇多本書
佢既意圖似乎係唔想你打開潘朵拉既盒子

香港作為世一金融中心,
咩係金融中心,咪就係製造錢既工廠,
正常人每一個係到出世既香港人根本唔愁無錢用
你睇下澳門,開賭場都年年派錢,更何況世一金融
都係比上層仆撚樣貪晒去
拎枝筆簽個名就月入80K

參考下我呢篇
[綜援師]莫信網上打手,教你破解進修騙局

有病咪睇醫生囉
排街症80蚊定100蚊,反正我就免費
無病無痛怕咩突然有病
不如怕自己突然發左達唔知點算驚比人謀財好過

再者就算有病都係注定,
如果你講果D係絕症基本上醫唔醫死既機率都好高
暫時以樓主現況黎睇,做一世勞工都未必處理到果D病既高昂費用
咁如果病果個人對社會有作用,社會就會用盡資源全力搶救佢
有作用既人係社會上通常都有錢,
另一個講法就係佢地D錢都係以防呢D情況發生先出咁多糧
咁如果樓主父母係有極大貢獻既人,你都唔駛為樓主操勞呢樣野

以癌症為例。巴打，你知唔知排一排政府專科要幾耐？要去腫瘤科就先要去專科度掛號先。排專科快極都要幾個月，再交去腫瘤科都要1,2個月。夾夾埋埋都半年。

但樓主本身有返工有幾皮野儲蓄嘅，直接去私家睇專科check撚哂再轉去腫瘤科夾夾埋埋唔洗2個月時間。

政府排街症就50蚊，睇專科就係頭一次睇135蚊之後80蚊，藥就係15蚊一隻。但有啲藥唔係藥物名冊度就要自己拎錢出黎，窮撚過閪嘅有啲標把藥係有得免費（唔係所有），但係醫癌症係要食啲保健品同埋有啲藥係要自己出街買，呢啲係要自己比錢冇資助

btw咁撚多突然發左達，咁巴打你就唔洗拎老綜啦

做罪犯都唔易
我覺得繼續做隱青>中多

真係唔知,
剩係知你幾無知
唔好例如例如啦
你連癌症都係例如例如,即係之後既野都係鳩嗡
拎實例出黎講好過啦

我又無講自己發達
我講你姐,咁睇死自己做乜

岩岩個段野咪實例囉,屌你老母 咬老綜咬到個腦都痴撚埋?

咁就當係啦
你當初講醫病我仲以為你講全程私家醫
不過就算拎綜援
草返萬幾兩萬都唔係難事
根本就唔需要擔心你驚既問題而去做咩垃圾勞工
成家人加埋有皮幾,間中又有雙糧
成日人日日係屋企訓過退休生活,
我都唔知患癌既機率剩返幾多

可能仲細過係香港發達
所以我先勸你擔心發左達比人綁架點算好過

是撚但啦,你鐘意點諗咪點諗啦,你呢啲廢柴唔會改變到思想架啦

覆翻樓主，有時返工唔係為自己係為左鐘意自己或者自己鐘意嘅人。自己衡量下啦，當諗通左後你就咩工都會肯返，唔會又要輕鬆又要高人工架啦

渣個兜落旺角訓係到

下?
我純粹覺得你講野有問題甚至有d野係錯誤先覆你咋喎
而家篤爆駁唔到開始發老脾人身攻擊係咪?
咁我都唔同你玩啦,
你老母你有咩工就唔該直接彈比樓主,
唔好講咁撚多廢話又醫咩病又淨
或者你做緊邊間保險邊個hr就直撚接拉樓主入埋你個部門一齊做
人地話明唔想太辛苦,有個閒錢就夠,做咩係要逼人去做勞工?
唔識聽人講野係唔撚係?

垃圾保險狗
自己係個寫字樓打電話鳩嗡嘆冷氣跑幾單數就幾皮
轉頭就叫樓主唔好求財唔好求輕鬆
睇你講D廢話一睇就知想水樓主做勞工黎服務你仲係到扮好人

講到自己為邊撚個愛邊撚個咁把炮
呃唔到人就開始人身攻擊講晒粗口
你條垃圾有撚出黎挨過咩,住緊屋企定搬左出黎住呀?
咁多時間玩雞,
咁你老母到底愛邊個娶左邊隻雞做老婆呀?
起起你底都知咩事啦
94年出世,大樓主少少
24歲日日返唔知乜撚野工,日日係寫字樓hea到收工袋2皮月仲草1皮??

仲係到亂教人唔好計人工唔好求財唔好拎綜援?
鳩估你條垃圾咪又係高樓主1分英文做公墓園或真係做緊hr
我真係屌你老母呀人生教練
天生弱智無撚得救,咁既智商仲想係到水人,
草定錢搵定個醫生睇睇你個腦啦

樓主真係要撐大雙眼望清楚
呢班所謂好友既真面目
一知我拎綜援,隨即一副高高在上既態度
理性溝通講唔過,就開始粗口老母做總結
如果你同平等咁佢傾討論,
下場都係一樣架咋
唔好成日開口埋口話自己廢青,至少你都真係想貢獻社會
呢班日日係社會逗幾萬,無野做淨係識去叫雞,開TG周圍撩女
係寫字樓嘆冷氣又不擅生產既毒瘤先係呢個社會既真面目
真係疊埋心水拎綜援,唔好撚出黎服務呢班垃圾

吓返工唔係為咗自己/自己鍾意既人既利益咁係為咩
經濟學都支持利益最大化架啦
輕鬆同高人工咪利益最大化

如果冇估錯⋯樓主應該係低能既

Data entry? 應該岩你

唔怕對人既，做mtr月台仔，輕輕鬆鬆都有60幾

做m記囉
最易請人
好似高過最低工資小小

建議由工廠開始，輸送帶既一個員工，每日重複一個動作，好快上手，唔洗同人交流（好多時唔比講野）。

大埔工業村搵下，好多招募生產員。

可能估佢公務員都太高估佢
應該連書都無咩點讀過,唔怪得同佢講文理商都無半part get到
中3學就入老豆間公司到做
日日係寫字樓襟電話,打兩張單就大嗌辛苦既少爺仔
象徵式咁出2皮比佢話靠自己努力果d就係呢d廢柴
其實做太子爺真係無咩問題
好似我上面都講
老豆付出左咁多,養起左咁多人,
今世真係你應得,但最好唔好干涉自己能力以外既野
特別係唔知自己實際上係幾無能果批

正常人咪得,但樓主唔係啊嘛你睇下樓主個新post同舊post就會明

無人鐘意我，亦都無唸住鐘意人
自己一個好舒適，只係鐘意寧願既環境

圖書館管理員,你點睇?但間野就係外判商既,你做唔做?做既我比條LINK你send cv cv點打就去勞工處度有sample 之後自己改字就OK

都係食花生慢慢睇你表演
睇你可以有幾好戲

每個人生既價值觀都唔同，經濟學都只係社會運作既其中一個大理論
只不過香港呢個地方經濟學以外既野根本係屎

btw樓主你個名做咩咁憎沙都子

已經Send左過去成一個星期，都無回覆

我無理解錯既話佢係想比份工你

教多你一樣野 你CV度話自己冇返工係因為要照顧患病家人,例如

本人從(你搵工既地方)得悉 貴公司招聘(你份咩工)，自感條件合適，故此專函應徵。

本人畢業於XX，並擁有良好的中文能力及懂讀寫英語能力。 (你識既語文能力)

本人雖因要照顧患病親人而多年沒全職工作，但有做兼職工作，但本人是刻苦耐勞積極上進相信能勝任 貴公司的工作。

隨函附上履歷表，懇請閱覽，並希賜予面試機會。

如蒙 賜晤，請致電 XXXX-XXXX約見，耑此，敬頌

之後好多公司都會約你去見,之後請左太忙或者辛苦咪唔做囉 而且樓主你識日文已經好過好多人,好多人淨係識廣普英咁架咋

英文方面唔敢自吹，小學程度都無
其實啲公司會唔會特登走去查你講既野係咪真？聽講工作經驗會查下，睇下你係咪吹水

真係戇鳩果d hr咪信
定咩患病係業內暗號
照住咁樣打就一定有得in
仲可以起埋樓主真人底

你照住佢做啦,一字不漏啦
擺明人地而家就call所有公司,
收到呢個格式既求職信就一定要請你

住邊區？你肯返通宵我有介紹認真

如果你確實寫幾時幾時做邊間公司就有可能打去reference check
但你話做過短期pt 最多係當你唔識做果樣野時露底姐
唔會打去check既

pornhuber

留意返最新失業率

可以同你講，好多細公司嘅人英文都係小學程度

即係你喺勞工處搵工 見到略懂英文=唔洗識英文，一般英文=可能要識可能唔洗識，你膽粗粗咁去send啦，就算要識都係識得打英文email或者睇英文email

而且我打呢份範本都係喺勞工處度下載黎改字嘅，你係有時間嘅就自己諗下咩藉口，之後改下啲字，啲字客氣啲就ok

開直播開patron

你唔好吹得太大，好似上面位絲打咁講。唔會點check，最多問多你幾句，問下你親人係咩病啊?咁佢依家點樣啊，你咪話癌/中風是但一樣大病囉，親人現況你就話，去左/穩定返 是但一樣

我有時都要幫公司in人嘅，我睇cv個時，都會睇得出啲人係咪吹水嘅，但唔好cv寫得太撚離譜或者太突出其實都唔會點問

你知咩係沙都子?

直接請樓主啦

一早話左上班台大把hr進場

話你班hr弱智真係無撚話錯
點解可以全部中撚晒
我唔拎綜援啦,不如介紹我入行啦

[綜援師]莫信網上打手,教你破解進修騙局

我有睇寒蟬，每星期都追

自己就坐係到unun腳無所事事老點人教人點見工
上黎見親d求職者都屌到垃圾咁,
最興講你值咩值咩,咩你憑乜值$28,000
屌你老母5科合格咪值$28,000囉
仲駛做你d乜圖書館管理員$40/h?
又叫人唔好介意人工,轉頭教人打封求職信就袋$20,000
踢走完人又拋出橄欖枝比希望人
最後都係叫人做咩圖書館管理員,地盤,倉,看更
但從來唔會叫人去學你咁做hr

識撚人就值$20,000
咁我值$100,000添呀,仲駛拎綜援

認真講 冇咩得救 忍慣左太舒服 你叫佢出黎受老細壓力

其實隱青係病定純粹懶， 我已經睇唔透

屌 咪臭係
不知幾羨慕隱青

唔洗返工

前期因為某啲大既精神創傷事件，或者好多細既事件綜合一齊而又無地方宣洩，繼而令到對呢個社會或者人感到討厭甚至憎恨，但自己又無能力改變呢個社會，所以決定自己唔玩呢隻Game，唔參與呢個社會。

中後期大多都係長期無動力加懶，就好似慢性疾病咁。或者覺得個社會或多或少唔願意接受自己，所以繼續唔參與呢個社會。

咁唔睇醫生？ 聽落都係情緒病既一種

繼續做廢青
問daddy攞零用錢
出面做野唔會輕鬆，所以冇野啱你做

Btw,我細佬都同你一樣，都係24歲，又係廢青

我就唔建議啦
問政府好d
政府都係問你拎

我地夠羨慕你有工開啦
日日有得同女同事傾計
間中鳩痕就約埋一齊入公司廁格搞野,或者直接10p
返工真係隱青既夢想

剩係聽你講到頂唔順班mk同學
可唔可講埋落去
正常屋企人無比壓力,點解會咁憎恨社會?

你係香港求其捉幾個後生仔，睇下有幾多個唔憎香港呢個社會

領綜援，再申請埋公屋

即係唔係同屋企有關?

無咩要求就攞綜援啦，綜援儲夠幾個月買電腦

Cv都唔識整好垃圾

加油
而家失業率7.2%
變左搵工真係難左
唔好因為呢排無乜回應就放棄呀

反正顯卡咁貴

失敗人人有，自己唔願企起身怪環境？

咁每個人抗壓能力都唔同,好似有D人比女拒絕10幾次仲溝緊,有D拒絕1次已經怕左唔想再溝咁姐

新會然第一個留言送俾你

如果你唔介意同老人家相處，不如去讀個保健員課程，搵間老人院做啦，除咗要輪班之外都唔會太辛苦，erb 長期都會有課程開，多數讀完都會幫你搵吓工咁

當然啦，成日都會有人話做院舍啲人心地好差，但都總會有啲好嘅院舍，而且人口老化問題會愈嚟愈嚴重，起碼呢行唔會餓得死你。
同埋睇你上個post 都覺得你心地其實好好，只係當時細個唔識搵人去support 你，際遇嘅嘢好難講，但依家覺得有問題就要思考吓點處理

我自己以前都係得過且過咁轉咗幾次行，直到做院舍之後個人反而開心積極咗，依家仲讀緊護士想喺呢行發展，所以或者你都可以試吓

加油呀巴打

其實有d人一生出黎成世就係死局黎
得罪講句, 仆街講句, 有d人一生出黎就係要做社會定義既loser
你唔想接受都要接受

好似如果你一生出黎生理殘疾
講緊D真實case
聾啞人士, 係完全一句野都講唔到
返工要靠紙筆溝通
喂你而家咁既時勢, 健全人士都失業, 你咁既狀況, 有乜可能搵到工?

你殘疾得黎又讀唔到書做唔成專業人士
冇得好似年年班dse爆分殘疾狀元咁上報好威威
等待你既命運就係成世做底層工之後俾人睇唔起

甚至乎連底層勞動工都冇得你做
因為底層工最緊要快手
你連一句野都講唔到
邊有人咁好心同你慢慢搬搬下貨跟跟下車用紙筆溝通?

唔好同我講咩野職業無分貴賤, 你憑乜野睇唔起人
其實每一個人都係虛偽, 人人個心諗緊乜, 你知我知單眼佬都知

仲有之前睇過個廢青POST
係個細妹開PO講自己阿哥由細到大遇到D挫折
讀書又好一般, 性格內向, 出黎做野又唔掂
結果喺屋企隱左好耐

呢個細妹呢本身資質好明顯好過佢阿哥唔知幾多LV
所以過左外國做野

之後樓下有人reply話
唔好怪你阿哥, 一個家庭生出黎都會一個做廢人, 一個好似你(妹)咁樣去到外國做野. 唔係人人都有你咁既條件, 如果你係你阿哥, 你經歷過佢經歷既事, 你都會變成一個咁既廢人.

終於有人講返句人話.

其實你係一個咩野人, 由你一出世開始果刻已經整定左.

生得樣衰果D你估佢地想生得樣衰咩

borderline intelligence 即係蠢到融入唔到群體, 但又唔係蠢到可以讀到特殊學校
呢D人, 你估佢地想生成咁? 除左下半世做M記都驚俾經理炒, 仲可以做得D乜野, 先可以唔洗失敗?

其實你係一個咩野人由你一出世開始已經整定左
你估你話唔想失敗
你話你想企返起身
你就可以唔洗失敗落去?
你就可以企得返起身?
你話唔想俾人睇唔起
就真係唔洗再俾人睇唔起?
你話tomorrow will be better, 你點頂硬上都好, 等緊你既可能只係worse future

就算唔想俾人話抗壓力差而選擇頂硬上
呢個世界等緊你既都可能只係worse future
你係一個咩野人由你一出世開始已經整定左

其實夜更保安返工打機瞓覺
但你話唔做就無辦法

唔好撚做美心，唔係普通人做架，除非你自己差左筆睇仔數要還先至做啦，瘋狂ot 忙到仆街

無睇曬30幾頁
不過我自己都隱過幾年
我比既意見係是但揾份做 唔使簡咁多
做做下你對份工就有要求
會不斷轉 就算唔轉 起碼都叫有錢照顧到自己日常生活

ok，咁巴打咁大段野除左叫佢認命外，咁仲有咩幫助?，有咩幫到佢呢?

定打咁大段野潛意思係叫樓主搵層高啲嘅人跳落黎?

走粉，冇乜野做人工又高

開個富途牛牛
炒即日仙

販毒野唔做

咪認命拎綜援囉

無野做不嬲就要乖乖拎綜援
正常社會福利
係你班垃圾hr日日茶毒呢種福利唔知有何居心
自己又唔請人又唔比人拎綜援
即係間接叫人去死

點解唔綜援？
一句唔好問點解，但又有要求

綜援師就建議
無論咩情況都好
有得拎到就一定要拎左先
拎綜援係百利而無一害
1.幾時返工隨你決定
2.甚麼工種隨你決定
3.不需看hr/公司面色
仲可以反利用對方拎黎交功課
4.退稅
屋企人納過既稅係時侯收返,屬於退稅既一種,政府無同你講明姐
5.財務自由
財務自由係指被動收入能支付日常開支
拎綜援既一刻已經財自,唔少香港人既願望

我都唔知佢,可能家人/居屋或資產太多

上落貨好辛苦㗎
不如做下收銀/店務員

店務員未又係上貨入倉拎貨補貨，如果唔係有咩做

膠post？

會唔會去讀毅進？

成功同失敗的人最大分別係心態和思想, 你一日有呢個諗法都好難重新走出來

拎左綜援之後就可以將阿Q刪去
請唔請都係必勝

去做網吧

送貨嘅上落貨同店入邊點同呀

#8
唯恐連登不亂
•
2 個月前
冇，呢個世界就係咁，唔係個個都咁好彩
就算生係同一家庭，都會有人做廢人，又有人好似你咁有得係外地
總之，冇得救，佢冇了，人生已完
唔好怪你阿哥，你係你呀哥咁既條件，再經歷埋佢經歷過既野，你都會變成咁既廢人

做馬會啦

其實冇咩好諗 最緊要睇下你自己想要咩
你淨係要啲錢照顧自己咁求其搵份hea工都得啦
又唔係講緊要負咩法律責任 最多咪俾人屌兩句唔岩咪穩過第二份工咯

我都有睇呀

Food panda

突然覺得自己又唔係咁廢

聽日有得去面試，希望得

就算你識整都冇人會請你

in咩工？加油啊

連鎖麵包鋪，A字頭，希望見得成

應該唔會唔得掛

我唸最基本應該要記麵包同上架同識切下包，可能要識埋收銀，其他野就真係唔知要做咩。

Btw如果做得成希望同事同個店長好人，人好工作量多啲都可以，人唔好就慘了

你肯工作量多啲 已經唔係廢柴啦 加油一定得嘅

工作量可以控制最多OT一陣，同事唔好無得控制

哈哈 同事好唔好 好睇緣份 但係工作最緊要梗係份工啦但慢慢黎啦 等你更新

哈哈哈哈

巴打早晨

哈哈,早晨

你用連登 即你是讀過大專！何解做隱青，返工可以有錢！

見完，話如果請既話呢三四日就會有消息，希望得啦

咁你呢3，4日都繼續send住cv同搵工先，咁樣份工唔請都唔洗，咁樣係度苦惱

番工同同事玩 點會悶

俾條女佢咩都解決晒

不愧係專業
已經心裡有數

我就建議真係有時間就快啲申請綜援
就算申請綜援都未必即批或必批同手續繁複大把文件要交
要申請都唔會易過就咁寫張乜求職信同Cv咁簡單
最快都要一個月先搞掂有錢收
而且係得就得唔得就唔得
假如你有50萬資產
無論你把口幾好，幾高幾低學歷，咩性別
識幾多種語言，靚唔靚，定屋企人有無病
講乜撚野大話都好
只要過資產你做乜撚野都一律唔會影響到你唔得呢個結果
係得就得唔得就唔得
反而你合乎所有條件
你面試時突然發癲屌柒埋佢老母都會批比你
唔會存在咩假希望，諗下批唔批先，咩都係到可能可能
轉頭又懷疑會唔會係自己太樣衰？
呢d戇鳩野係見工先會有

睇左最後一集未
沙都子真係要全家比狗屌

沙都子好有型喎
初版日日哭好煩

考ACO

你係玩人定比人玩果個

明白樓主，總會有人唔想為左自己唔中意既野而去

努力，好似為結婚呀為左第時啲乜都好。

但都講真零技術想輕鬆係無可能，因為無條件同人

講，你應該開心既係你仲可以諗想要份輕鬆工，已經

努力過好多人，因為好多人連工都唔返。

趁呢個時候你仲有呢個諗法去學小小

野。例如飲食業，人人都返到呀嘛，係辛苦小小但好

過連最基本既工都返唔到，加油你仲有得選擇

如果你係女 或者可以訓係度返工 or WFH都得

你以為啦
專業既餐飲食店主任經理係需要幫每個客解決問題同時協調成間餐廳既運作
仲要保持禮貌對每個客人都笑
同時亦要管理成餐廳既品質,包括員工質素水平
有時英文仲流利過你寫字樓班西裝友
um,個人工就...
$18,000
$23,000

上面果個就

而家香港D餐廳成日西口西面
咪就係托你班係寫字樓嘆住冷氣簽下名寫幾粒字就袋3 4皮自稱高技術人員又不擅生產既技師搶晒人地勞工既錢

就算你話做到醫生,夠高技術啦掛
都有可能要24小時on call

而根本運作社會所需既技術唔會話太高
學店學堂本質就係培訓齒輪
年年都批量生產一大堆,技師又好學師又好
一早飽和晒

真係鬥到最TOP
爭咩鬥咩爭咩
請去搞港超,NBA
搞呢d又賴體能
轉頭電莖都收埋皮
唯一搞得成果個仲做賣港賊去台灣發展

成日講技術技術,唔夠人叻唔夠人鬥
真正競技技術香港就仆晒街,
得啖笑

鬥唔贏果d就話搵唔到食鬥黎無用就唔同人鬥
鬥得贏就繼續食老本打壓人
講黎講去乜撚野技術呀,
乜撚野乜撚野都係有錢,家底,英文
先唔講話讀唔讀得識先,
讀醫律都要考一大堆牌,報一大堆課程
張張牌都慢慢計,
咁醫生8皮幾十皮個月我真係算專業又真係值既,
其他果d真係唔知係到做乜
打幾封email,上網做下打手教人寫下求職信,開下罐頭鳩嗡,
就話自己有條件做1粒鐘hea7個鐘
呢d垃圾我真係唔知邊撚到值$20,000拎人地做高級經理個人工

而到而家2021香港都唔知生產過d乜出黎
講藝術音樂創作畫功就話搵唔到食,唔鬥
運動又係,基因差過鬼佬唔夠人高,唔鬥
電莖?搵唔到食唔鬥
總之難既野就一律唔同人鬥
鬥就鬥d易既,例如識幾多隻英文字呢d
仲學人講有技術就可以唔駛做
係香港凡係講技術既野全部值$0呀

你岩既，我應同飲食真係要笑住對班西人係好反智既野

我都係飲食咋仲係 啲Office 友又真係好撚燥

成個香港環境都係錯撚哂

我覺得只係無變過
有錢果批就乜撚都自吹話自己好值好有用
下面勞動果批就做乜撚都比人話無用唔值錢

同以前中世紀果種階級文化差不多姐
由血統話事變左錢多話事咁解姐
所以係無變過

緊係玩人果個啦

搵左一晚Parttime，宜家膝頭哥痛，腰酸
睇怕都係最盡做三日就頂唔順

番工既時候覺得頭云云地，店長話見客埋黎要識打招呼仲要大聲，如果無咩改善可能唔適合呢份工。對毒撚黎講已經難度大，可況係隱青

睇怕都係三日就盡頭，之後就做唔黎
膝頭哥好痛，仲同人講聽日都番到，都唔知係唔係真係番到

番左一晚Parttime，宜家膝頭哥痛，腰酸

番咩工

番份夜更7仔可能仲好

其實唔明點解收銀唔可以坐 大部份都要企

大型連鎖店多數唔比，要唔好失公司形象
細間老細自己鋪頭，個老細好人既話有啲會比你坐，有人時先企起身收銀

一開始係痛 做慣佐就唔痛 所以最辛苦係頭一個月 加油

一日會唔會快左少少

你不如繼續做隱青算

正常㗎 前幾年第一次返PT我都係咁
但過多一排身邊適應咗就唔痛

btw樓主加油 肯出嚟返工唔易

信我未？

唔好咁快設限俾自己
就算要有限期都當俾個目標自己：一個月
成日同自己講三日就唔得，你一定捱唔過三日

出左黎做野就唔好再諗自己係咩毒撚隱青
企得喺間店人人都一樣
反正而家戴口罩遮左一半樣，試下慢慢建立信心先
加油樓主

講得岩
做多5年7年做到5勞7傷,滿頭頭皮白髮口臭
轉頭見人地係寫字樓unun腳既少爺兵拖住女神入店
仲要笑住講「歡迎光臨」
到果陣先黎後悔唔一早拎綜援就真係遲

信我，將所有身上既錢放落gme

已經走左，做唔到

36.5囉

做仔，問啊媽拎啦

ptgf

你聽唔聽到都唔會架啦其實

你個思維係正常人思維
點解會變隱青？

不嬲正常啦
咪有野做同冇野做既人既分別囉
係你班友日日睇新聞比人塗毒到當隱青唔係低能就弱智先覺得好出奇
其實可能係調返轉隱青先覺得你地先係低能弱智

點解

失敗唔只一次就緊架啦
你以為自己係天才？
冇人叫你做第一
其實認清自己既能力好重要
眼高手低就會覺得自己係失敗
唔好甘在意，再努力就得
宜家做唔到唔代表3年後做唔到
我咩都唔多，最多既就係失敗既經歷
好話唔好聽我重失敗緊
不過我冇放棄
你得25歲加上隱左甘耐
失敗既經驗點會無數次？
經歷左無數次既失敗點都有D經驗下話
藉口就藉口
失敗既人多多都仲有

識唔識打字同ms office?
好多文員工都請啦8k-10kmonth
想唔困身 民政有請tco 自己報更 $62/hr

中文打字應該60字/min，MS Office睇下要幾專
雖然唔想駁你，但你覺得我無Send或者打去問過請文員仔咩

結婚，買樓，生仔
就係為冇慾望既人製造慾望

而部分人係不吃這一套

唔識英文？你有冇一技之長or 興趣？
雖然你話唔想返辛苦工，但工作同興趣有關就會覺得冇咁辛苦

識睇下日文咁，但無證書
同埋識畫下日本毒撚插圖咁

不過係香港呢啲價值係零

作為生物本能的確有呢種慾望既
只不過到到都畫晒地
反而文明去逼人放棄呢d慾望

好叻，已經係進步好大

身為綜援師雖然唔鼓勵你揾工
不過真係識，識睇同溝通到就已經可以打埋上CV
唔需要咩證書
畫功夠勁都可以接job
聽講好似都有幾舊水一幅

認真答你
末代會考炒左得幾分 冇轉去讀DSE
果年咩IVE 都收高左分 IN咩都唔夠分收
最尾係屋企HEA左幾年 第一份工係屋企附近便利店
第二份轉做七仔 之後就浮浮沉沉 今年就黎29歲

唔想好似我咁就扚起心肝搵工 你24歲仲後生 學返門手藝
反正係屋企都係鳩HEA 睇動漫 打機 或者做下運動
因為你隱青咁多年 到真係見工果陣人地問你呢幾年做乜
果下完全係dead air 答唔出

我估你對日本文化有興趣
店務員
你睇下依類工啱唔啱你
通常開鋪執貨清潔之後就等客到先有野做
仲有自己一個睇鋪，老細正路都唔會話唔比你玩手機or 睇書，又身處毒撚文化之中
最重要係價低者得，唔會話唔請你，除非你係黎搞事

去做狗

巴打有好心，已Save低份工聽日Whatsapp過去睇睇
最好毒撚一個人看間細鋪，同人合作最麻煩

But小弟都識少少圖書館，但我Send左幾份圖書館工作都係無回音

加油，我都隱左大半年，返工只係因為唔想洗屋企錢only

係咪準備見上面果份販「毒野」工

如果人工同工作量成正比，$40係唔係算唔多工作量

可以叫人罷工果d係打手
一係呢到果d係打手
大體方向應該係咁
唔知有冇估錯
歡迎其他巴打一齊傾討下

搬野執貨抺窗同「歡迎光臨」
大致係做呢d
類似百佳理貨員
可能做埋收銀個位

工作量唔到正式返工點知喎，最緊要係你自己承唔承受到

佢有佢嘅人生目標，知道自己想要嘜

佢都表明想搵萬零蚊，我唔覺得過份喎

樓主加油啦..

我whatsapp左樓上果位巴打比既賣「毒野」，睇下whatsapp有無覆番我先

可能我地先係有病果個
應該係嚴重妄想症
發左個好長好現實既夢岩岩醒左

加油，其實我仲識一間模型店請人，不過老細有時會屌人，驚你做唔黎，同埋介紹人我都過意唔去

我上網比我搵到戲谷請人測試遊戲

即刻Send過去，玩過跑安拉同拿林林Online有無分加

時薪$200你就唔需要擔心咁多

供樓係你自己選擇嫁喎
辛苦咪唔好做囉

佢d線上遊戲可能係麻雀徳洲樸克果d

Send左先算，難得見到有一份似做得落手

幾有用
隱青就係需要呢D,而唔係連登仔班社會菁英份子
講個D

希望得啦

呢份OK,除左個人工低D之外
不過人工低都係優點黎,代表要求都低
適合隱青做第一份工既踏腳石

樓主諗野同我好似

我都做過一年隱青

GM?

打左十幾年機，對線上遊戲生態熟到爛，唔知有無機會面試

真

巴打，間鋪頭負責人仲未覆我，又話急聘

咁之後有咩打算呀

其實真係注定
如果你本身唔係隱青
你就唔會做隱青
或者係逼你做隱青
成日聽到有隱青好勵志企返出黎回歸社會
但之後面對既問題就係高樓價,傳宗接代
而我個人就唔信無一個生物係唔想傳宗接代
商家又好政府又好都只係會話你唔努力,
將佢地製造出黎既問題推返落你身上
並唔會老奉幫你解決呢D佢地製造出黎既問題
反正就算人口唔夠,北邊大把人可以輸入,
南亞大把難民可以引入,個個都肯摶肯挨,
呢到大把人話搵30K都話應付唔黎
有人話溝女唔駛用錢,咁做隱青一樣可以都可以溝女
$40蚊個鐘既hea工,都無得隱青去揀
雖然而家就未睇到結果,隱青都係呢十幾年開始流行
但無論點,之後個結果都可以預見到
都係比人榨乾,時間比晒人,
返6日,每日得兩三個鐘休息
你好彩仲有屋企,其他要出去租既人都唔知點用呢個人工生活
最後到60歲差唔多就比間豆丁既房安置你
讚多你一句叻仔感謝你為香港付出,好未
係咪真係要拎自己個人生,去服務果班歧視過你,逼你做隱青既人?
女又唔輪到你去食
樓又唔輪到你去買
西工又塞晒比你做
其實你本身做錯左咩先?
係咪殺左人?定強姦人?定放火?
無犯過咩法一直都係良好公民
點解要比人當犯咁對待

睇得好透

有能力既人就移民啦
留返個臭港比權貴玩

未必
有能力搵最多果班先唔會移民
佢地本身係香港就係得益者
點會想離開呢個舒適圈

更正少少
應該係有錢果批
有錢果批多數都無咩能力
反而有能力既人係香港係唔多值錢(上面講過)
但又要用佢地既能力做廉價勞工
因為糧都唔出得多,所以都係比人鎖死左無得移民

有無degree 學位？有既留 telegram 26k up 英文要好 要出國

淨係要識英文同學位而唔駛識專科
有學位英文會唔好?
冇學位但英文好就唔得?
咁要求需要學位有撚用

巴打，加油呀

真係乜都搵唔到的話
讀住erb 課程學下手藝，或者純粹學下野既心都好丫
唔洗學費，有少少補貼
你肯出去見工已經好大進步
（2020年4月至2021年3月）》（就業掛鈎%EF%BC%8F通用技能%EF%BC%8F特定服務對象%EF%BC%8F青年培訓課程）之資料修訂（五）_WAP.pdf

樓主英文好唔好 ？

I go to school by bus
我覺得自己日文仲好過英文，但日文都係廢，所以英文更加廢

講經咩起碼識對答，唔駛太勁

Push

留tg

可以試下去d夾公仔鋪度做，睇下鋪擺下位，最辛苦係要企
做過，時薪$45

有得做先得嫁

同樓主同一命運覺得周圍既人大部份睇自己唔起 唔鍾意同人交流

點會冇吖，出面咁多間鋪，好多都請緊人啦

前日先去左上面巴打比個間，話急聘，急到宜家都無消息

有咁嘅事?
我俾左好多間喎
唔通你太樣衰佢驚你企係鋪頭會嚇走d細路?

你邊到有比過我

係囉 我邊有俾過你

綜援幫到你

屌你老母憑乜撚野輕松

樓主同垃圾有乜分別